[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (10)

估唔到會開到post10 痴撚線公司

路仔功夫日漸進步 惡戰萬劍門莊永歌
羽墨書院步步進逼 神侯府促三方聯手

---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小三更 只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

---C---

然後我離開房間，轉身走到冷血的房間門前，輕輕叩門，冷血的聲音便從房間內傳出來，說道「進來吧。」

進去以後，冷血坐在了房間正中的桌子旁，剛剛吃完了手上的早飯。
他看見我進來後，便問道「怎麼了？有事找我嗎？」
「稍後就要到比武場與莊掌門比試一下，便來找你了。」我答道。
「你想我給你甚麼建議還是指點你嗎？」冷血問道。

其實我心底或許沒有這個想法，但這大戰之前就是想找一找冷血…雖然他名義上雖不願做我的師傅，但始終是他傳我劍法，也帶我來到這萬劍門練功，我劍技上的躍進，也是靠著冷血…

「我…」我有點吞吞吐吐的，頓時不太表達到自己的想法，或者是我不知道自己想說甚麼吧。
此時冷血輕輕一笑說道「身為萬劍門掌門的莊永歌，自然是個劍技高手，他想必是非常理解每一種劍招的。因為我曾經與他交手，包括我的四十九路無名快劍，他也略懂一二，若果你與他比試，你必須出奇制勝。」
「這…謝謝你。」我說道。
「仁甲，我想你成才，真真正正的成為一代高手，比我更強，比世叔更強，比武豪李羽任何人更強。」冷血答道。

A. 「我一定不負你的期望。」
B. 「我會盡力的…」
C. 沉默不語

A
正皮ed

e

z

a

瘋了，瘋了，都已經瘋了

B

A

C

感覺就係好感度既分野，A
雖然好想睇下C會點

我既姐係c

---A---

「我一定不負你的期望。」我答道。
冷血露出了微笑，說道「做人的事，最重要的不是怕負了他人，而是怕負了自己…你不用為我去努力，你是為自己去努力。」

冷血說的話雖然有點玄乎，但大體上也是些簡單不過的道理，我只是笑著回答「明白。」
冷血微笑著說道「那就可以了，我們去比武場等吧。」
我點了點頭，然後便和冷血一起出發了。

到達比武場以後，已經有不少的弟子在圍觀，除此以外衛明師叔也已經在高台之上，不過主角之一的莊掌門卻還沒到達。
在遠處的衛明師叔，看到我和冷血的到來，便禮貌地點了點頭，我們也禮貌地回應了他。
但是另外的弟子們，卻用上一股看著怪物的眼神，盯著我和冷血…
不過細心一想，這倒也正常，畢竟我才剛到來的那天，便先是輕鬆打敗了一位二代弟子，再破了木人陣，而第二天醒來，就挑戰上他們的掌門了。

然後冷血便到一旁坐下，我便往比武台的一角走。
這時候，昨晚來我房間鬧事的那個陸然，連同數個弟子向我走近，我本來也不打算理會他們，轉身便向比武台的另一邊走，但是他們卻隨即追上來，陸然以外的幾個弟子，還把我的路擋著，再迅速地將我圍著。

「陸然師兄，有甚麼事嗎？」我問道。
「今天你竟敢挑戰掌門，看來你是急著被教訓了吧。」陸然說道。
「我與莊掌門也是切磋指點，沒有甚麼分高下之說，或許是你想多了。」我答道。
「哈哈，要不是你耍了甚麼小手段，你也贏不了羅夏師叔，若說到要教訓你的話，我們幾個也足矣！」陸然嘲諷地說道。

A. 教訓一下這幾個不知天高地厚之徒
B. 不作回應 輕推他們讓出一條路以離開包圍 (必要時還擊)
C. 打不還手 罵不還口 微笑謙稱武功卑微

C佢會質問你係咪對自己無信心
進入一d路仔同冷血既心路歷程咁

d 直接吸班傻尻

c
笑完再暗地裡放霸氣威壓班雜魚

B 吸一吸內功打定個底

b

估唔到咁樣會有意見分歧 係到加篇短文
等大家投票 我再一次過寫
---B---

我不打算回應他們的嘲諷，只是輕推開阻擋著前路的那位弟子，令他讓出一條路…

此時我仍在考量到底應否運北冥神功…

A. 必要時 才運北冥神功反擊他們
B. 必要時以北冥神功廢掉其中一人作阻嚇
C. 避免衝突 必要時只輕輕教訓他們

c

c，奇招就係北冥，到時吸掌門

咁串

c 唔好搞事啦

c 支持釣大魚

C
吸佢老尾掌門

廢人地個掌門好大獲喎

就快變成反派

又唔係之前萬劍門果幾個高手
亂鳩咁吸一陣比太多人知仲衰
何況個掌門同冷血仲有交情
呢度就C算啦

吸啲廢柴把撚, 仲要周圍啲人望住, 吸完仲有機會影響同萬劍門關係, 不了
C

---C---

還是下手別太狠…
我從推開那弟子而開出的路走過去，陸然馬上大喝道「你是不要命了你！？都給我上！」

旁邊的弟子聽罷，馬上便一擁而上，三四個人從後攻來，我運內力一個轉身，反手一記掃擊便把他們都推開了。
三個弟子掉在了地上，還剩下陸然與另一名弟子站在後方，他見狀馬上大喊道「你…路仁甲你竟敢出手傷人！」
不遠處的其他弟子一片嘩然，有數個弟子更跑上前來走到我的身旁。

正當我想開口反駁之時，衛明師叔已經從高台之上一躍到我身旁。
「陸然，便生事了，一切我都看在眼內。」衛明師叔嚴肅地說道。
這時候陸然像是略為驚訝地後退了半步，然後不屑地哼了一聲說道「李衛明，你是要保著他嗎？」
「陸然，你記著我終歸是你的師叔，給我放尊重一點，而且路少俠接下來和掌門有一場比試，這比武場上…可不由得你放肆！」衛明師叔威嚇地說道，與此同時，亦有另一群弟子走到衛明師叔身旁。

氣氛頓時緊張起來…
正當我仍在思考如何拆解之時，兩個身穿特別道袍的男子走上前來，我還能辨認出他們…是向春樓跟羅夏。
向春樓和羅夏走到陸然和衛明師叔之間，陸然和其他二代派的弟子也恭敬地向他們兩人打起招呼上來。
向春樓大喝道「然，我是怎麼教你的，教你生事嗎？」
陸然被此話嚇了一跳，霎時間說不出話來，羅夏便接著說道「我們不應該向路少俠跟衛明師兄他們找麻煩的，是發生甚麼事了吧？」

此時陸然像是了解到他兩位師傅的意思了，馬上答道「沒事沒事，只是一場誤會。」
「那你就快點跟其他師兄弟退回去一旁吧。」羅夏說道。
話畢，陸然和他的其他師兄弟便迅速地散去，回到他們原有的位置上…

「路少俠，劣徒多多得罪。」向春樓說道。
「還望少俠，多多包涵。」羅夏接著說道。

A. 小事而已 何足掛齒
B. 出言暗諷
C. 不予理會 直接轉身離去
---
仲有一篇

路仔好好人 好大方

A 三劍俠實係想喺比武嗰時搞事

---A---

「這…小事而已，何足掛齒。」我答道。
「小事嗎…？」羅夏跟向春樓的樣子，像是有點不爽，他們像是期待著我破口大罵或是沉不著氣而可以借題發揮吧，不過我可沒給予他們這機會。
我轉身離開，走到比武場的一角，衛明師叔隨著我走，而另一邊廂的羅夏跟向春樓則隨著他們的弟子回去比武台的另一側了。

「看來羅夏跟向春樓真的有意反衛明師叔你們那一派的人了。」我說道。
衛明師叔苦笑一聲答道「一直也是，只是莊師兄的掌門之位一日還在，他們也做不出甚麼花樣來。」
「這…我可不清楚了。」我答道。
「你覺得還會有甚麼事情發生嗎？」衛明師叔問道。
「他們總有一日會作反，只是時日問題…衛明師叔你也定必多加防範。」我答道。
「好…」衛明師叔若有所思地答道。

衛明師叔想著想著，便說要先回到高台，這角落只剩下我一個，不過不久以後，莊掌門便到來了，我這靜下來的時間，也真的沒有多少。
隨著莊掌門到來，那些萬劍門的弟子又開始喧鬧起來。
衛明師叔大喊道「安靜！」隨著他一聲響亮的聲音，諸位弟子便立馬安靜下來。
這次我沒有等待甚麼多餘的介紹，從台下運功一躍，跳到台上去了。

衛明師叔繼續解說今天的比武，說道「今天路仁甲路少俠與掌門在此，會有一場交流比試，一切都依我們萬劍門的比武規則 一、不下殺手，點到…」這比武的開場白，與昨天的大同小異，我也沒興趣多聽下去了。

此時，莊掌門都站到台上，我和莊掌門一步步走近，站到這比武台的中央。
「路少俠，這場比試但求切磋，希望能真的讓你獲得甚麼吧。」莊掌門說道。

A. 「還請莊掌門手下留情，讓晚輩幾分。」
B. 「還請莊掌門全力以赴，讓晚輩見識萬劍門的武功。」
---
聽日繼續

b 後半句又太囂

好危險

呢到歡唔歡迎估劇情

B
個人覺得如果打贏左掌門 個掌門隨時比人推反

歡迎

仲好啦
可以一次過吸乾所有反對派

---B---

「還請莊掌門全力以赴，讓晚輩見識一下萬劍門的武功。」我答道。
莊掌門大笑，答道「後生可畏，那路少俠也讓我見識一下你那深不見底的內力吧。」

我被這句話嚇得後退了半步，莊掌門難道從木人巷一戰當中看出甚麼了…？這可是這場比武的隱憂…

「莊掌門言重了，晚輩的皮毛功夫，又怎能在掌門面前自誇呢。」我答道。
「是路少俠你太客氣了，依我所見，萬劍門當中能與你匹敵的…不足五人。」莊掌門答道。
「這句晚輩可受不起，還是讓我領教一下掌門的功夫吧。」我恭敬地答道。

「哈哈哈，那就來吧。」莊掌門說道，同時把背後的劍拿起，卻沒拔出鞘來，然後像是將劍倒插般置於身前，再雙手輕輕放於劍柄之上。
莊掌門他神色自若，淡淡的說道「路少俠，作為長輩，我先讓你出手吧。」

A1. 「承讓了。」 (出手搶攻)
A1. 「承讓了。」 (出手試探)
B. 「不用了，就讓我們公平地比試一下。」

c.「不用了，就讓我們公平地比試一下。」 (出手搶攻)

受你 加個C

咁撚狗

A1

公平都可以先手既姐

路叔：屌，呢班廢物都有五個可以同我打

8點半左右出文

路叔：「難聽過粗口」

---B---

「不用了，就讓我們公平地比試一下。」我答道。
「公平嗎…？好，那就來了。」莊掌門笑了笑答道。

我單手緊握著劍，一邊警戒著，同時觀察著莊掌門，然後他只是慢慢的拔出劍來，一步步慢慢的走近，看來全身上下都盡是破綻…
我慢慢的往前踏出了半步，此時莊掌門腳下踏步，身影竟已消失在我眼前…

後面！我隨即拔劍，回身一擋，莊掌門果真在我背後，但莊掌門在我轉身一刻，便往地上一踢，整個人往後退了十數步之遠。
「好輕功，這身影像是消失了一樣。」我不禁驚歎道。
「哈哈，小心點。」莊掌門笑著說道。

然後莊掌門一記前躍，箭步出劍，我再抬手一擋，只見他手腕一轉，他的劍尖便在我手上的劍擦過…此時像有一股吸力一直帶動著我的手轉動，想將我拉向莊掌門的方向，或是讓我的劍脫出手中，我又豈會讓他成功。
我立馬運勁，以內功強行抵抗莊掌門的這劍技，我們兩人的內力透過兩把劍互相碰撞著…
此刻，我能感覺到莊掌門那內功，緩慢而又不間斷，但卻充滿一種強韌的感覺…就如像流水一般，既是慢慢沖刷著眼前的事物，又可如像洪水般一擊摧毀敵人。

正當路仁甲感受到莊永歌那股萬劍門獨有的內功之際，莊永歌也同時感受到路仁甲身上那由北冥神功所帶來的深厚內力…莊永歌心中大驚，因為據他師傅萬劍生所教，能達到如此至陰至寒的內功，普天之下，只有三種，數十年前一位嵩山派高人所創寒冰真氣、武林絕學九陰真經、以及失傳已久的北冥神功，而路仁甲身上的那股內功的陰寒，正正就是他生平以來所見最陰最寒的…

此時，莊掌門也不禁問道「路少俠，你身上那…是甚麼內功？」

A. 隱瞞
B. 沉默不回答
C. 如實回答
---
歡迎幫路仔設計對白 具創意而又合理者會成為路仔既答案
---
早左

d 左冷禪既寒冰真氣改版

C 八荒六合唯我獨尊功

童姥後人

係丁子高前輩傳授嘅寒冰掌內力

A
容後再談

A人少先講

A 容後再談 ＋1

A私底下同佢講

---B---

我保持著沉默，沒有回應他這個問題。
莊掌門見狀只笑了一笑，說道「是有甚麼難言之隱嗎？那我們容後再談吧。」
莊掌門手上一抖，強行終結了我們之間的內力比拼…
當我們兩人的內力連結分開之際，引起了一股強大的抗力將我們雙方推開，我與莊掌門都因此而後退了一段距離，相較起來…莊掌門是退得更遠的。

「看來老夫的內力還是比你要高出一點點。」莊掌門說道。
「這…？」我不解地問道。
「內力比拼的中斷，內力較高者受到的反噬是較強的…」莊掌門說著說著，嘴角便流了一點血來，但莊掌門只是輕輕擦去血跡，便繼續擺出架勢了。
「莊掌門，這無還好嗎？」我關心地問道。
莊掌門豪邁的大笑起來，答道「這當然沒事，我這生人可是受過無數次更重的傷了。路少俠…還是先替自己擔心吧。」

話畢一刻，莊掌門的身影又再眼前消失，轉眼間已到達我身前，一抬手便連續向我刺出六劍，我馬上抵擋起來，莊掌門卻絲毫沒有慢下來，不停搶攻，此刻比武台上的金屬碰撞聲此起彼落。
左、右、上、左、上…莊掌門的劍法極為高明，加上那極為明快的節奏，明明眼前只有莊掌門一個對手，但我卻像與五六個劍術高手一同戰鬥一樣。

就在此時…「嗖」的一聲我耳邊傳來，我正想抬手去擋，卻被莊掌門的劍狠狠地在面上抽了一下…「啪」的一聲，我便倒在地上了。

我倒在地上之際，莊掌門乘勝追擊，一劍往著我的咽喉刺過來…！

A. 擋
B. 避
C. 攻回去
---
聽日繼續

早抖

A
關你撚事

想覆上一篇遲左

B 避

c 攻其破綻

有陰謀 當掌門一死 就話路仔殺
btw C

---C---

眼前的劍鋒逐漸逼近，比起格擋或是迴避，此刻我感到有一個方法是更為奏效的…

我輕輕扭轉手上的劍，改以正手握著，腳下一踏便往前衝向莊掌門，同時直接將劍指向莊掌門…不過不是為了奪命，而是為了壓退莊掌門。
要令一個人自然地後退，最好的方法要攻擊一個令他本能反應地避開的位置。這個地方自然就是雙眼。
我將劍向著莊掌門的雙眼刺去，他馬上注意到我這個招數，便立馬改變劍的路向，既是進攻，又要迴避，同時間我也乘著莊掌門的形勢改變著自己的攻擊…

劍尖相互碰撞，「鏗」的一聲以後，我與莊掌門兩人的劍尖一同偏開，向著對方的肩上衝去…
我與莊掌門都不會坐以待斃，雙方動作一致地扭動身體，我們的劍又再同時在雙方的肩上擦過，然後乘著衝力，一同跳到對方身後。

「哈哈哈，路少俠你的武功果然高強，老夫也很久沒有遇到像你這樣的對手了。」莊掌門笑著說道。
「莊掌門太客氣了。」我答道。
此時，台下的陸然忽然大喊道「莊永歌老不死，你連個黃毛小子都打不贏，又怎麼當我們的掌門！」
然後，眾多的弟子馬上隨著陸然起哄，場內忽爾嘈雜不堪。

A1. 諷刺陸然 出言支援莊掌門
A2. 出言自貶 支援莊掌門
B. 不作聲 讓莊掌門處理
---
呢幾日寫得好慢

A2

a1

咁多人肯幫口

北冥神功 越少人知越好 到時都係唔好講

A1定2

A1 打佢老母

A1
殺

---A1---

這時候，我以大笑回應剛剛陸然的話…伴隨著我的笑聲，整個比武場便沉默起來。
正當回歸寧靜的一刻，陸然便質問道「路仁甲，你笑甚麼啊？」

「我笑甚麼？不就是笑一個狂妄無知的弟子，竟敢諷刺自家的掌門，但是明明自己的那個師傅昨天才敗下陣來，而且還只是數招以內的事…你說這弟子可笑不可笑？」我說道。
「你這個畜生！」陸然大吼，然後連同數個弟子一躍跳到台上。

見狀，衛明師叔也從高台中跳了下來，說道「陸然，你這個無禮劣徒，先是中傷掌門，再攻擊萬劍門的客人，看來你是要作反了吧！」
向春樓和羅夏也隨即跳到台上，然後向春樓便問道「李師叔，剛剛路少俠亦出言攻擊羅師弟跟陸然，若果你要把所有事都怪罪到陸然頭上的話，未免太過不公平了。」

這還真是極高水平的強詞奪理，在旁看著他說這句話時，連臉都不會紅，眼都不會眨，我也不禁驚訝起來。

莊掌門笑了笑問道「哈哈，向春樓、羅夏，原來你們早已決定在今天高舉你們的反旗嗎？」
羅夏又是笑著回答「不敢不敢，在下與向師兄何德何能去反我們的莊掌門啊？」
向春樓接著說道「沒錯，我們作為二代弟子的，自然是卑躬屈膝的向著莊掌門你示好吧。」
羅夏和向春樓言詞間句句諷刺，一旁的衛明師叔也聽得咬牙切齒的。
「向春樓、羅夏，你們別再拐彎抹角了，出手吧。」莊掌門說道。
羅夏冷笑一聲便拔出劍來，問道「看來莊掌門是對我和向師兄有成見了，若是如此說多也無用。」

羅夏和向春樓隨即拔劍，往著莊掌門攻過去，莊掌門不慌不忙，一邊後退，一邊抵擋著兩人的攻擊。不出五秒，羅夏和向春樓已向莊掌門攻出十數招，但莊掌門全都一一接下，而且毫不吃力。

A. 出手相助
B. 從旁觀察

B 等佢地出陰招先算

b 唔理佢地師門既事 見冷血出手先幫手

a出去吸乾佢地

---B---

看來莊掌門也能應付眼前的這兩個鼠輩，我也暫時不出手介入了。

莊掌門他擋下了羅夏和向春樓的一波攻擊以後，抬手一揮，一道劍氣便向羅夏和向春樓攻過去了。羅夏和向春樓隨即橫劍一擋，化解了這劍氣，但莊掌門可完全沒有放棄搶攻，馬上就往前那兩人衝去…
接著莊掌門揮出數劍，以連續不斷的攻擊壓制著羅夏和向春樓，他們不停地抵擋著莊掌門的攻勢，但只見莊掌門的攻擊每一劍又重一點，快一點，羅夏和向春樓的抵擋愈來愈吃力，即使他們是以二敵一，也處於下風，看來完全沒還擊之力。

此時衛明師叔走近我身旁說道「莊掌門很強對吧？」
「以一敵二，仍能佔據上風，自然是位不可多得的高手。」我答道。
衛明師叔輕輕一笑答道「其實我們的師傅萬劍生，可是將劍法練到出神入化的地步。對於我們一代弟子他可是下足心水去教導…若果安師兄還在，他論才學、武功、品德，所有都遠勝我倆，若果今天是由他當掌門，想必不會有這樣的問題…可惜的是，現在真的只剩下我和莊師兄了。」

A. 追問有關莊掌門的劍法
B. 繼續觀戰
---
今日繼續加更

---B---

我再看回莊掌門的方向，他對羅夏和向春樓的壓制逐漸加強，而羅夏和向春樓頭上也開始的汗珠也開始不斷冒出。

此時羅夏大喊道「佈陣！」
隨他一聲叫喊，數十名弟子從比武場下跳到台上，包我們包圍起來，此時衛明師叔也大喊道「兄弟們，上！」
衛明師叔一派的數十名弟子又從比武場下衝上來，比武台上頓時站滿了數十人。
莊掌門見狀，便收劍後退，衛明師叔跟那些一代派的弟子也退到他身後，而另一邊廂上來支援羅夏那些「佈陣」的弟子也馬上退到羅夏跟向春樓身後。
雙方的支持者分成兩派，各自站在比武台的一旁，頓時比武台上分成兩派，而我站在正中卻有點不知所措，於是我便看向了台下的冷血。

此時冷血從台下說道「萬劍門新舊兩派的紛爭早有耳聞，神侯府亦不打算介入你們幫派的內務，就此我就不插手了…至於仁甲你還不算是神侯府的人，你就自己決定吧。」

A. 幫助一代派 站莊掌門他們的一旁
B. 不介入萬劍門的事
C. 走近向春樓 指其打亂比武 挑戰二代派

更新速度放緩 但今日最少出多一篇

睇黎大家都係鍾意打十個

btw a

C !
咁耐冇吸嘢，今次吸乾前兩日串我果條仆街仔

c 2代派一個都唔放過全部吸哂佢

C
吸晒佢地

清理門戶

吸完成班人 再同掌門打過

---C---

我從比武台的中央一步步的走近向春樓，他們二代派的一群顯得非為提防…
當我走到一半之時，向春樓便緊握著他們劍大喊道「路仁甲，你停下來！你到底想怎樣？」
我笑了笑，答道「今天是我和莊掌門比武的大好日子，現在被你們給打擾了，那就由我親手教訓你們二代派的人吧。」
向春樓大笑，說道「你一而再再而三的壞我好事，我想你果真的活膩了才對吧…」
「倒不如說是你惡貫滿盈，稍為有點仁義之心的話，也根本不會站在你身邊。」我嘲諷地說道。
此時向春樓氣得口咬切齒的，大喊道「兄弟們！幫我將這小子斬成肉醬！」

隨向春樓的一聲呼喊，莊掌明和衛明師叔便想緊張地往我身邊衝過來了，見狀我馬上抬手一擋並說道「讓我來，這群小賊用不得兩位前輩出手。」
兩位前輩先是有點緊張，但片刻過後還是放手讓我一戰。

面對著向春樓與他的數十個弟子，我沒有絲毫緊張，反而是很平淡…
畢竟我已經打敗過領頭之一的羅夏，這群人又會有多強？
「佈陣！萬劍歸一！」向春樓一聲大喊，眾一開始聚集起來，將內力和攻擊都合而為一…
此時回想起來，當日和向春樓的手下一戰，不也是這萬劍稍一陣嗎？

A. 運北冥神功破陣
B. 集中攻擊弱點破陣
C. 反擊破陣
---
聽日繼續

a 趁歸一緊一野吸晒班傻仔

B 再得寸進尺先吸佢

唔用北冥會點 會唔會有唔同

當然會

複姓佬係咪勁過執雞掌門

如圞當日學到複姓佬套九劍
加埋係冷血身上學既劍法
單論劍法會唔會已經當世第一

如果*

路叔一把年紀都比人吹到天賦異凛明日之星
應該係靠自己打遍天下收集數據創一個路氏九劍
反正佢已經識基本模組九奪神功
學華萎咁偷完資料再自煮燃發

會 其實複姓佬係隱世高手黎

路叔夠天資既話應該可以融會貫通 畢竟見過九劍加識九奪加上劍法造詣高深
加上九劍唔同人有唔同破法 應該有自己一套領悟

B
係又吸唔係又吸做乜撚野

---A---

我隨即暗運北冥神功，突入到這萬劍歸一陣裡頭，正打算以北冥神功放倒他們，輕鬆破陣。
此時向春樓立馬大喊「所有弟子聽著，小心此人的奇門內功能夠吸人內力，千萬別與他有內力交鋒或是接觸！」
向春樓當日那個萬劍歸一陣的十餘個弟子全數敗下來，也全因是被我以北冥神功所破，這次與他再戰，他自然是更加提防了…

不過我也不是當日的那個路仁甲。

「圍！」向春樓一聲大喊，他們馬上將我包圍起來，我冷笑一聲，以輕功一躍到半空，突破了他們的包圍。
向春樓顯得有點驚訝，馬上大喊道「擋！」然後眾二代派的弟子以羅夏和向春樓為中心又排成一個半圓，像是盾牌一樣迎向我的方向。
我再落到地上時，並不打算立即衝往陣內，只是手上運勁，用力一彈，以一發蓄力的彈指神通攻往前排的弟子。
那站在正中的弟子可倒霉了，他一時反應不及被我的彈指神通打中，口吐鮮血飛入了他們的萬劍歸一陣之中。
向春樓又是一驚，說道「這…彈指神通？」
正當向春樓仍愣著之際，我馬上又擊出三發彈指神通，不過羅夏此時馬上反應過來，大喊道「集！」
然後那群二代派弟子集合成三組，每組大約十餘人…在彈指神通到達前一刻，他們便成了一個防守的陣形，將我三發彈指神通擋了下來。

…

在旁邊觀看的衛明師叔，不禁感歎道「路少俠他的武功果真深不可測。」
莊掌門輕笑答道「如果依向春樓他的說法，路少俠懂得一門吸人內力的功夫，加上我剛剛跟他比拼內力時所感到的那股至陰內力…想必他身上是練成了失傳的北冥神功，難怪他看來二十餘歲，便有如此深厚的內力。」
衛明師叔大驚，問道「北冥神功！？是師傅提及過的失傳神功嗎？」
莊永歌又笑了笑答道「對，剛剛比武前我還只是以木人巷所見來評價他，現在看來，以他這內力、劍法造詣、戰鬥技巧，現在的萬劍門當中，或許只有我一人能與他打個勢均力敵，若要勝過路少俠，恐怕也是一場苦戰。」
衛明師叔依然是甚為驚訝，而莊掌門則是笑著繼續觀戰了。

…

向春樓和羅夏深知萬劍歸一陣一直處於挨打的狀態，而且曾經敗在路仁甲手上，即使陣中有三十多位弟子也根本無法勝過路仁甲，但同他們兩人，難道就勝不過這麼一個小子…？
向春樓和羅夏氣急敗壞地衝出萬劍歸一陣，站上前來面對著路仁甲，而路仁甲的攻勢亦隨即停下。

「路仁甲，就讓我們兩師弟和你一戰！」向春樓和羅夏一同說道。

A. 先廢了這兩個
B. 讓他們連同所有弟子一起上

等佢地練辟邪劍法

唔知點解第一眼睇左做路狗

A 下馬威

A！吸到佢地死

a 吸！

條友唔肯教

---A---

我冷笑一聲，答道「好，那就你們一起上，我先廢了你們。」
羅夏大喊道「看看是誰廢了誰吧！」

話畢，羅夏和向春樓一同進攻，他們如像與莊掌門一戰般搶攻，左一劍右一劍的，看來是想以連續不斷的攻擊找出一個破綻來…
連續交鋒了十數招，他們的招數離不開刺、劈、斬，先左後右，先右後左，一個攻頭一個攻腳，這些招數若然是初次對陣或是毫無認識，我還應該會覺得吃力，但剛剛我已經觀看過他們的招式了，現在要把他們擋下來，根本輕而易舉。

正當他們一同刺向我之際，我如同莊掌門的劍技一樣，運功轉動手腕，將他們的節奏帶亂，同時將他們出劍的方向擾亂…
向春樓氣喘吁吁地說道「這跟莊永歌的劍招，怎麼如此相同…」
我不屑的用鼻子一哼，說道「你們應該被萬劍門的招式打倒！」

我手上運勁一抽，便將他倆的劍扯離他們手上，他們劍一離手便轉以掌功反擊，我隨即亦擊出一掌，羅夏和向春樓發勁抵擋，我們馬上比試起內功上來。
羅夏和向春樓兩人的內力相加，可算是與我平分秋色，這樣比拼虛耗下去，難免會損耗真氣。

A. 突破比拼 以北冥神功了結戰鬥
B. 繼續比拼 在內功上贏得他們心服口服

A
btw路叔望過一眼就學咗人嗰招, 有無勁到咁

幾時創路叔九劍屌打獨孤九劍

A 吸死果兩件廢柴啦

張無忌mode

由於路叔已經有50個圖鑑 所以裝左學習裝置

果兩件唔死都冇用，鬥內力不如吸到一乾二淨

今晚仲有冇文

A吸爆佢

---A---

我隨即將手上內力向左右兩面散開，以內力的連結拉扯向春樓和羅夏動起來。

他們也不負我所望，馬上被我所散開的內力拉扯到左右兩面分開，往我的左右兩側摔過去…
我立馬每人一掌的往他們攻過去，他們自然馬上出掌接招了。我們的內力連成一起了，此時我立馬運北冥神功，將兩人的內力往著我身體引導過來了。

…

「這…這是怎麼一回事！」羅夏驚叫道。
向春樓不甘地大吼道「這是他的邪門內功，我…很冷。」
羅夏和向春樓只感到身上的內力不斷減弱，一點一點地往著路仁甲的身體流走了。
另一邊的路仁甲，他的身體正因內力不斷的湧入，而不斷升溫，汗珠從頭上冒出，連血氣的運行也不斷加快…

內力輸送之際，這三人心中已經覺得不知多久，但其實才半分鐘多…
此時羅夏已經面色發白，虛弱地說道「師兄…我…我…」連這句話，羅夏也說不完，他便跪到地上，而向春樓也沒空閒去回答羅夏，轉眼間也一同倒到地上了。

路仁甲站在了比武台中，身旁的羅夏跟向春樓已經虛弱地倒在地上，像是動不起來了。而路仁甲的皮膚面色都完全通紅，汗水已經將他的衣衫濕透…

此時莊掌門一躍到路仁甲身旁，問道「路少俠你沒事吧？」
「噗」的一聲，路仁甲口中吐出鮮血，然後不支的想倒下，莊掌門隨即將他接著，讓他不至於倒在了地上。

…

我感覺得身體不停發熱，血氣不停地在體內流走，而羅夏跟向春樓那兩股強大的內力均仍未化成我的內力…

A. 答莊掌門沒事
B. 答莊掌門不能再戰
C. 答莊掌門需調息片刻
---
聽日繼續

莊掌門：真係天助我也，咁啱冷血企咁遠，只要你都死埋
路叔：

c啦

---C---

「掌門放心…我沒事的，只要調息一下便可以了。」我答道。
「衛明，來照看一下路少俠。」莊掌門喊道，然後衛明師叔隨即上前把我扶起，到後面休息去。

我從遠處繼續觀察著莊掌門處理眼前的事，隨向春樓和羅夏的敗下陣來，其實二代派的支持者也頓時慌張起來了，畢竟此等造反之時，也全靠領頭的人作旗幟，報舞著大家，一旦旗幟倒下了，群龍無首的支持者也只是一盤散沙。

此時莊掌門慈祥的笑著說道「各位萬劍門的弟子，我知道大家只是一時間被向春樓和羅夏兩個叛徒所唆使，才會作出欺師滅祖之事。今日幸得路少俠出手解決了兩名叛徒，我派才能避免傷亡，化解危機。事已至此，老夫莊永歌也認為沒必要再戰下去了，若果各位弟子誠心悔改，本門定必打開寬恕之門，再次與各位共渡患難，一同成長！」
隨莊掌門一番話後，二代派的弟子馬上議論起來，才一陣子後，便棄劍下跪，異口同聲地喊道「拜見莊掌門，萬劍門千秋萬世！」
這個發展也在我預料之中，不過也有件事我是猜想不到的，就是連向春樓和羅夏的大弟子 陸然，也馬上俯首稱臣的，沒有把他的那兩個師傅放在眼內一樣，還真是個無恥之徒。
莊掌門派了兩人把向春樓和羅夏拿下了，然後便安排我和冷血回房間休息。

回到房間，我在坐上連功調息，也把剛剛吸內的內力融入體內，不經不覺間，竟過了一日一夜。
正正是另一天的中午，莊掌門與衛明師叔前來拜訪，也命人給我準備了點飯菜。
眾人在我的房間坐了下來，莊掌門便先開口問道「路少俠，這次全靠你分解了本派的內亂…是了，傷勢安好嗎？」

經過一日一夜「融功」後，向春樓和羅夏的內力已經漸漸融入體內，而初初因為吸收內力的不適和傷勢，也將近痊癒…

A. 如實答別無大礙 將近痊癒
B. 謊稱仍有傷在身 需多休息數天

A 再問掌門幾時再打

---A---

「兩位前輩放心，在下的傷勢並無大礙了，大概也只是剛剛與向春樓和羅夏兩人戰鬥時，發功過度而已…」我說道。
莊掌門笑了笑答道「沒事就好了，這次也幸得有路少俠你的幫忙。」
「別客氣了，即使我不出手，向春樓和羅夏兩人被掌門你打敗，也只是遲早問題…說起來，他們兩人？」我問道。

「已交給衛明處理了。」莊掌門答道，隨掌門一說，我便將視線移到衛明師叔身上。
衛明師叔輕歎一口氣，答道「雖然他們的內力盡失，但仍有萬劍門的劍招在身上，為了清理門戶，已經命人把他們處理了。」

我點了點頭，這一切的發展也在情理之中。
正當我仍在思考時，莊掌門忽爾開口問道「路少俠，說起來，你身上的是北冥神功吧？不知道能否告訴我更多源由呢？」

A. 否認是北冥神功 隨便找借口
B. 承認 但直指不便回答更多
C. 承認 坦白回答

---B---

「關於這件事…沒錯，我身上的可是北冥神功，但是關於這北冥神功的由來，我可不能透露太多了。」我答道。
莊掌門再問道「那麼關於北冥神功的事、關於北冥神功的由來…這些事全都不能告訴我們嗎？」
「這…恕難從命了。」我答道。

莊掌門臉色一沉，然後卻又笑著答道「沒關係，那我們也不勉強你…我跟衛明還要處理那些二代派弟子的事，暫時還有段時間要忙，木人巷的事你都完成了，看來都應該下山了吧。」
「但有關比武一事…」我追問道。
然而莊掌門卻看似有點不耐煩，但又保持著笑容的答道「二代派的弟子眾多，我暫時也沒時間跟路少俠你切磋了，還請路少俠和凌棄在明早離開吧。」
「這…」我猶豫地答道。
「我和衛明先走了，路少俠好好休息。」莊掌門說道。

話畢，莊掌門便和衛明師叔直接離開房間了。

A. 找冷血
B. 繼續休息
---
聽日繼續

A 同冷血拿拿聲走 似有陰毛 順手番去扑野

A 唔走似會瀨嘢

A 走為上計

個撚個喉住
咁多人知遲早出事

次次都投公開場合吸鳩人

c 扮走過2日返轉頭吸埋2件老野
知道秘密既人全部冇得留低

咁全世界都知係路仔做

搵晚潛入滅佢門
反正俾武聖滅左半次
唔差在滅埋剩低半次啦

total war post 見到樓豬

明朝Thanos

吸完2件老野都變一線中啦 洗乜驚

---A---

兩位前輩離開後，我也出了房間，轉到旁邊的房間找冷血，敲了門，待了片刻也沒人回應，我直接打開了門，才發覺冷血他原來不在裡頭。
於是我便想找個在附近的弟子查問一下，看看有沒有甚麼頭緒，正好就有一個人路過，我隨即把他叫著，然而那人轉身以後，我才發現他原來是陸然。

「路少俠，請問有何事在下能夠幫到你的？」陸然的話說得異常恭敬有禮，讓我霎時也有點不太反應過來。
「那個…你有見過冷血哥嗎？」我問道。
「四爺嗎？他在大殿那面打坐，你可以直接過去找他。」陸然說道。
「好的…麻煩你了。」我答道。
我轉身便離去，畢竟這陸然的態度跟昨天前的他，實在相差太遠了…
正當我離開之時，後面還傳來了陸然的聲音說道「路少俠晚走。」還真的太讓人不快了…

我走到了大殿，往裡面一看…這萬劍門的大殿沒有甚麼擺設或裝潢，只是一個萬劍門的紋樣掛在了大殿中央，地上放了一些坐墊讓人打坐，這邊空無一人，也沒有發現冷血的蹤影。
然後，冷血的聲音忽爾從後傳來問道「找我？」

A. 開門見山 邀請一同離開
B. 問及有沒有注意到萬劍門的變化

岩岩扮工個陣入去吹水
咁都見到我

a 走左先問b

B 冷血成日喺路佬後面出現，係唔係成日望住佢屎忽

A>b

A 走為上著

Last idea post 長駐

A>B

a反cup得太遲

各位準備 15-20分鐘出文

---B---

「冷血哥，你有注意到萬劍門這兩天的變化嗎？」我問道。
「變化？今早的事算嗎？」冷血反問道。
「今早的事？」我問。
「對，今日清晨那些萬劍門弟子送早飯來之時，便說莊掌門有事請我到大殿等候，但是到了以後，等了整整一個時辰卻也一個人都沒有，最後只有一個弟子來告訴我，說莊掌門他有事沒法前來，就讓我回去休息了。」冷血說道。
「如此一來，難道他們是刻意支開你嗎…」我有點不敢相信地說道。
「支開我？發生甚麼事了？」冷血問道。

我把今天莊掌門與衛明師叔來追問我內功的事都告知了冷血，他聽了以後便若有所思地說道「你身上的內功，果然能引起不少麻煩…」
「現在不是討論這件事的時候了。」我說道。
「放心，我當然知道。仁甲，轉身一下。」冷血說道。
我隨冷血的指示轉過身子，他把一隻手掌緊貼在我背上。然後一股內力流遍我的全身，但這股內力很溫和，也沒有「敵意」。

「你身上沒多少內傷殘留，而且內力近乎倍增了一樣…若果萬劍門加以留難，相信也沒人能敵過我倆。」冷血答道。
「我也沒再擔心這問題，只是現在我們…」我問道。
「莊掌門他雖然讓我們明早走，但久留在此也絕非良策…」冷血說道。

A. 提議立即向莊掌門告辭
B. 提議不辭而別 立即離開
C. 提議明早離去
D. 提議暫且留下來觀察一下

d 想滅門

都係轉B 諗起之前有巴打話覺得冷血會因路仔而死 都唔係唔好揀d 驚害死冷血

D 留低滅門
路仔北冥單野俾萬劍門傳左出去
應該成個江湖都會黎搶路仔本北冥
到時可以提早完故

滅佢地門都應該要走左先 死剩2個太大嫌疑 同埋冷血未必會幫手滅門 萬劍門班友想學北冥神功 我諗係想復興萬劍門 應該唔會爆出去 應該只會自己學

見到有人討論劇情 倍感安慰

BDCB

唔想開口中
B

B 萬劍門如果想搶內功，都一定唔會公然咁搶，會怕有其他對手一齊搶，三十六計，走為上着，話唔定遲啲可以利用佢地 ，唔硬碰

B
留住條命仔要緊

呢排好似少見左反逆巴

因為冇特別嘢想講
同埋之前係要等電腦3D render所以反而有空隙用手機上連登
依家d嘢完哂可以專心打機

又gal game?

上星期至早幾日係steam玩完淑女同萌同佢個DLC
大前日同前日直衝埋之前玩到50%刺客信條奥賽德
尋日同今日Total war三國

total war好危險 一開game就唔見左幾個鐘咁

對me唔適用
因為本人戰略game苦手
除咗光榮三國志系列外無隻赢過電腦
所以之後訓醒會轉玩神諭原罪1

---B---

「愈是留在這裡久一點，危險便多一分，倒不如我們現在就回去備妥行裝，立即離開吧。」我答道。
「說得也對，若他們發難起來，也有可能出甚麼問題…如此一來，盡早離開也是個好選擇。」冷血答道。
如是者，冷血和我迅速地返回房間，準備收拾行裝…
然而有點出奇的是，我們沿路都沒發現甚麼弟子。故此我們也沒被發現，迅速便準備好行裝離去了。

一切準備就緒，我們也往著山門走，沿路也是沒人阻撓，於是轉眼間便已經到達了。
到達山門以後，冷血便說道「這有點不正常，完全沒人在阻止或是怎樣…一切太順利了。」
「那麼…」我問道。
「儘管可能有異，我們還是盡早離開好了…」冷血說罷，我們便迅速離開了萬劍門下山去了。

…

此時的萬劍門內…
「衛明，他們走了嗎？」莊永歌坐在房間中問道。
「兩個人都已經走了。」李衛明答道。
「這就對了，一切都在我預測之中…現在開始命人將這路仁甲的事公告於天下…很快，全個武林都會在找這位路少俠。」莊永歌說道。

…

下山以後，回到萬劍門山下的城鎮…

A. 盡快返回首都
B. 在此休息一天
---
聽日繼續

估錯左 佢竟然唔係想自學
A 番到去起碼有4大名捕幫拖先
feel到係結局既前夕

咪就係，睇唔透點解要公吿天下

A

當初北冥點學翻黎，又要睇過

好似係係天龍寺果陣悔兒比

啱啱揾到，唔該巴打
話說有好多角色好耐未上水

真，十幾個郡嗰時成個鐘先一turn

不良人
唐門
萬劍
羽墨
武豪
李羽

上面呢堆都未搞
無咁快完呱

B
有萬劍既人落山就殺

咁路仔佢地冇上帝視覺唔知萬劍門想散播消息嘅
佢地都未知佢地陰謀，冇理由無故殺佢地啲人

起碼仲有三條大線 邊有咁快

我個save打橫由徐州去到馬騰門口 一round控兵都隨時半個鐘有多
好彩聯軍都多 未至於要打幾條線

同埋萬劍派d卒落山做野 邊有記認

有殺錯

佢地成個門派既醜事俾路仔知道哂
想借刀殺左路仔滅口都合理既

依家要睇世叔、四大名捕保唔保得住路仔條jer仔
同埋通天之後睇段悔同複佬佬返黎屌柒路仔

覃仔已經準備好轉正

只係諗到一個方法救路仔 先求冷血幫手放風話路仔係萬劍門偷睇到本秘笈學左少少先拖班撚樣落水 再而家扮吸完走火入魔變左傻傻地

總知成唔成功都要拉埋萬劍門比人滅門先

一發現唔對路就上返山滅佢門

人地放哂風仲返走返去 想比人圍咩 而家就係要放流料等江湖上既人覺得萬劍門都有本秘笈 要借其他人既手收拾佢地

好方法

本身未吸個兩條撚屌就可以同掌門一戰
以家吸完仲唔屌打掌門？

江湖上應該好快有人收到風 轉頭有幾多人黎都未知

最好明教有人幫拖滅左萬劍門佢

冷血夠同莊永歌有交情啦
神侯府同明教有交情
唔代表明教會唔會搶北冥

---A---

「盡快離開萬劍門的領地，我們先回去首都吧。」我說道。
冷血只是點了點頭，我們便繼續馬不停蹄地趕路。
跟去程相反，回程這段路我們則由中午一直走到入黑，而在入黑後一兩個時辰，我們便回到了首都。
回來以後，我們沒有回去神侯府大樓或其他地方，而是直接往神侯府回程。

進到大門，穿過外廳以後，便到了廳堂，現在大概時晚膳後的時間，大家都各自去忙自己的了，廳堂自然顯得有點冷清。
然後，冷血他二話不說便帶著我去找世叔覆命了，於是我們便直接到了世叔的房間。

到達世叔的房間，敲了敲門我和冷血便進去了，不過世叔他也沒有甚麼驚訝的反應，反而只是平淡的說了一句「凌棄，仁甲，你們回來了。」
然後冷血便開始交代訓練的事，冷血指訓練其實算是完成得八八九九，若然再練下去，也只是一些江湖經驗或是戰鬥應用的技巧，都不是一些能夠「教」得明白的事，所以也不用繼續練下去。
至於萬劍門的事，冷血也是詳細的報告了，由挑戰二代弟子羅夏，木人巷，到挑戰掌門，平定二代派叛亂的事，全數都是一一交代清楚，不過世叔聽到我平定二代派一事時，眉頭便皺了起來…直到提及莊掌門他們的態度變化，他更是搖了搖頭，一臉無奈的樣子。

到一切都聽完以後，世叔直接便說道「仁甲，你當真要小心身上內功的事…愈少人知道愈好，現在莊永歌他知道了，卻把你們放跑…想必會有甚麼追兵或是後患，現在起你必需事事小心。不然可能會禍及神侯府和你的夥伴…」
「我知道了。」我答道。
世叔輕歎一口氣，再說道「你們的事說完了，那我就先告訴你們關於我和明教數天書信來往的結果。」
「是圍攻羽墨書院的事嗎？」冷血問道。
世叔點頭答道「對，明教對此事的回覆，是盡力提供有限的援助，他們指最近皇上指派了調查唐門的事務，故此明教上下也有不少人手在跟蹤或是對付唐門的人。他們也正值人手緊絀之際，最多也只可以派四個人來神侯府。」
「四個人…若果是個高手，也應該能幫上忙。」冷血答道。
「說起來，你們也來得合時，明教的人明天入黑前應該會到達，若仁甲你不趕回海州聯絡絕扇門的話，你也可以在此與明教的人見個面。」世叔答道。

A. 在此留上數天 接見明教增援
B. 不了 明早就前往海州 與絕扇門共商對付羽墨書院一事

係到remark下 現時主要女角分佈 比大家

神侯府 如意 霜兒 醫師
海州絕扇門 青雪
明教 悔兒+寧若霧

應該得絕扇門同神候府肯保佢

要同霜兒做愛先

sheshe就唔搞人啦

留係到揾若霧 問多d關於萬劍門既事

悔兒又同北冥神功有關 見明教4條友應該幫到件事掛

凡爾麗

有人記得佢
Btw 佢不嬲都唔長駐明教

咁連囡呢

監獄條女? 但唔記得咩來頭

明教四大法王？

路仔年代起碼係笑傲之後1-2代果陣明教應該都幾廢

作者架空左年代
如果真係要講
四大名捕原著係北宋
明教自朱腳薑做皇帝之後謝左
大理南宋末收左皮

7左

其他野可以唔記
女

個故都唔跟年代架空世界黎

樓豬今晚睇歐聯？

漏夜出多篇 應該差你地一篇
我8點訓著左岩岩先醒

連櫻婕其實算係大配黎 一路會跟住武豪 暫時唔會見到佢

熱刺

---A---

「那我就在此留數天，先等明教的增援到來。」我答道。
此時冷血問道「那麼大哥他們呢？」
「鐵手跟無情都已經在府中了，追命則仍沒回來。」世叔答道。
「好…」冷血答道。
「除此以外，關於絕扇門的事我們容後再談吧。」世叔說道。
「好。」我答道。
「一路長途跋涉，仁甲凌棄你們也早點休息。」世叔再說道。
我與冷血也答了句好，然後便一起離開了。

離開世叔的房間以後，冷血也往著自己的房間回去，而我則慢慢走到廳堂，同時思考著到底應該去那裡之際，身旁忽然傳來了一把聲音問道「回來了嗎？」我轉身一看，是小露。
「是，剛剛回來不久。」我答道。
小露慢慢走到我身前，用她的手輕撫著我的臉，用指尖輕輕的在頸上遊走…
「怎…怎麼了？」我有點緊張地問道。
「來看看你有沒有小了個鼻，或是小了隻耳朵啊。」小露說道。
「…怎麼會小了？」我問道。
「你從來都不會為三思而行的，所有事也是做了再想，那怕有天你回來時小了條胳膊、小了條腿，我也不會奇怪。」小露答道。

A. 「我會好好照顧自己的。」
B. 「你說得還真惡毒。」
---
唔夠票就聽日再補文 訓著左sorry

B 先正路

聽日4篇

垃圾熱

...

---A---

「我會好好照顧自己的。」我答道。
「你就是個粗心的人，總是讓人擔心你。」小露答道。

「我…」我正想為自己辯護，但小露卻一言不發地抱著我，把頭埋在了我的胸前。
我能夠感覺到小露微微的顫抖著，像是哭了起來一樣…
然後我只是再說了一句「回來了，我真的回來了。」
小露她沒回答，也沒有反應，只是繼續抱著我…我沒有說話，也沒有推開她，只是輕輕的摸了摸她的頭。

小露輕輕抽了一下鼻子，然後便放開了我微微笑著說道「回來了就好。」
「對，回來了。」我答道。
小露微微地再笑著說道「看來你真的沒受甚麼傷。」
「沒有，連你給我的藥都沒用。」我把她之前交給我的藥拿了出來。
「這樣就好了。」小露笑了笑，然後便轉身離去。

見狀，我便問道「你去那裡？」
小露她回頭笑著說道「我見到你就可以了，你也應該要找霜兒跟楊姑娘吧。」

A. 留著她
B. 不回答 讓她離開

b1 唔食中女

A！

C
我全都要
今晚入我房

B 要去敦倫

我諗起公園d新移民大媽同d生活失敗廢中調情個畫面

#haha#do2個30幾歲

---A---

「月露。」我叫了叫她的名字，她愣一愣，然後才轉過身來。
「這好像是你第一次這樣叫我…不過也不錯。」月露說道。
「留下來吧。」我答道。

「留下來？我留下來幹甚麼？」月露問道。
「剛剛你說的…你真的這樣想嗎？」我再問道。
月露她看著我，沒有回答，我便再問道「若我現在就回去如意和霜兒身邊，你真的沒所謂嗎？」
「你在就好了。」月露輕描淡寫的說道。
「甚麼？」我問。
「只要你有回來，有在我身邊就好了…」說罷，月露她轉身走甄我身旁，直接勾著我的頸，強行地吻了下來，一邊吻，另一隻手在我胸前輕輕的摸著，再慢慢游走到大腿。

我被這深深的一吻弄呆了，而月露她放開後便說道「回去找她們吧，她們遠比我更加想你。」然後她就轉身離去了。
我回過神來，再叫了她一聲，但她沒為我停下來，而是真的離開了廳堂。

A. 追
B. 找如意
C. 找霜兒

之前比個年齡係我心中個底 最大數字黎
大家唔洗完全當係實際年齡

a 而家唔追幾時追

ABC各2

咁d女角全部當十歲以下

a 追！

A贏個馬鼻

雖然冇實際年代
但古代8、9歲嫁人做童養媳
12、3歲大肚都合理

當霜兒13、14歲
遲發育所以冇波
可能過多一兩年生番出黎，感覺良好啲

三十歲真心好奇怪

都係個句 最大數字黎

咁出個最細數字

今日仲有2篇

---A---

我沒有放跑她，而是直接追了上去，轉彎到了走廊之上，便已看到月露靠在了一旁的牆壁，看著我跑進來了。

「你…你不是走了嗎？」我問道。
「你怎麼要追上來？」月露問道。
「若果現在不追上來我會後悔…我就不放心你一個人走。」我答道。
「不放心？有甚麼不放心？你就怕神侯府裡面會有壞人把我抓走嗎？」月露答道。
「不…我是…」我支支吾吾答不上來。
「還是你怕我會回頭壞了你和楊姑娘跟霜兒的好事嗎？」月露再反問道。
「不是，全都不是。」我不禁說得有點激動，還把月露逼到牆角去了。

此時月露語帶挑逗的問道「路仁甲…不說你追不追上來與否，你把我逼到牆角是想幹甚麼啦？」
「你…我…」被她這樣一說，我便更加不知所措了。
「路仁甲，你到底想怎樣？」月露一邊說一邊反客為主地向我逼近，我卻不禁一步步的後退，退到另一邊的牆邊。

A. 示愛 就地正法
B. 惱羞成怒離開
---
歡迎設計對白 等夠票補更一篇

夠票出多篇

十歲以下

惱羞成怒，就地正法

霜兒發育完都冇波 其他巴打唔洗諗佢再發育

當埋反巴 碌鳩巴投A 夠4票

問清楚佢地

即係A 夠票

等埋個A啦

出得文

寫緊

記得寫如意 霜兒 冷血 係附近目睹案發經過

如意同隻臭雞都好似講過唔介意啦

口裏說不

隻臭雞唔要路仔冇其他人要佢啦 唔洗驚
如意就冇可能

黎個反高潮 冷血見到路叔想就地正法 覺得佢唔珍惜如意 叫神候府d人唔幫路叔等佢一個打曬全武林

論無業遊民路叔要點養家

---A---

「我喜歡你呀。」同時我一個轉身把月露壓回牆邊。
月露她嫣然一笑，再說道「是嗎？那你想怎樣。」

我沒回答，直接地吻在月露的唇上，但她卻像有點不情願一樣，只是簡單地回應著我…吻了一陣子，她卻把我輕輕推開了。
「怎麼了？」我問道。
「這可是走廊，可是神侯府，你就不怕有人經過嗎？」月露說道。
「事已至此，這刻還要怕這些嗎？」我問道。
月露又是笑了一笑說道「真的嗎？那你現在想幹甚麼？」

「我…」

正當我想回答之際，卻被廳堂之外傳來了一聲呼叫打斷了。
「來人呀！來人呀！」這些呼叫喊得異常的大聲，把我和月露都驚著了。
「快出去看看。」月露說罷便往外面跑去，無奈之下我也只好跟上。

到了廳堂以後，一個府中的下人抱著了一個倒在地上滿身是血的人，我馬上靠近一看…竟是追命。
我環視一看，我和月露是最先抵達的人，我便隨即和月露上前一看。
「追命哥！怎麼一回事了？」我問道。
「這…」追命開了口，但沒說出一句話來便昏過去了。
旁邊的下人見狀，馬上說道「我剛剛正準備回去休息，三爺他就忽爾從庭園掉了下來，渾身是血…這…這我就只好呼叫幫忙了。」
「仁甲你先讓開。」月露說道。

我稍稍讓過去了，月露便馬上開始細看著追命身上的傷了…
「他身上有很重的內傷，而且有邪毒入體，必須別的內力再加上藥物醫治。」月露說道。

A. 馬上以內力輔助月露
B. 馬上找人來幫忙
---
聽日繼續

A 然後叫下人去搵人嚟

掉那媽做乜春變咗b

a

比d咁寒既內力佢會唔會仲傷

啲毒應該會搞亂北冥神功 唔好啊

B 好緊張

唔通係唐門d人做既？

唔係吸喎 過內力比佢咋

點知會唔會逆向影響 嗰個人可能只係一個誘餌 引路仔過內力 廢佢武功

唔救佢死左仲慘

枝筆係樓主到 睇佢點寫

搵人嚟幫拖咪得

同步搵世叔幫手

打傷佢個個可能仲係附近
路仔救緊佢
嬸嬸同個下人幫唔到手

或者個下人就係犯人

我估b追命可能有後遺症
但a又可能兇手趁路仔救人個陣出手

千里傳音叫人幫拖 一路輸內力

---A---

「月露，你找藥來，我先用內力穩著追命哥的傷勢。」我說道。
我扶起追命，馬上運功協助…
我在追命背上發功，以內力穩著他的傷勢，而當我倆的內力合一之時，不難察覺到他除了內傷之外，雙腿也受了傷，身上更有毒。
我把內力輸了片刻，追命便輕輕的問了句「世叔呢？」
我正想開口回答，但旁邊卻已傳來世叔的聲音說道「先別問，傷勢好轉了再說。」
我睄了一下四周，原來神侯府內的人都趕來廳堂了。

我這一直運功好一陣子後，然後月露也把藥拿來了。我停下了手上所發的功，讓月露先替追命看傷勢。
「甄姑娘把我們都叫來了…仁甲，追命他還好嗎？」世叔問道。
「情況不太樂觀，追命哥身上有毒，而且受了內傷，必需盡快送醫。」我答道。

「這交給我吧。」月露一邊答，一邊替追命治理著傷口。
世叔從旁觀看著月露的手法，沒多說半句，反而是點著頭來了。
「聞得甄姑娘是醫師出身，倒沒想過醫術如此高明。」世叔說道。
「神侯過獎了，小女子也只是略盡綿力。」月露答道。

然後世叔又問了問那個下人到底發生何事，那下人又把剛剛的話跟大家再說了一遍。
世叔聽罷，便再說道「追命看似是被人追擊至此…不過以追命的腳程，即是身受重傷也絕對不遜於人…但是敵人或許已經在首都之內，依我看來，我們應該先派人在附近巡查一下，無情你和我留守，鐵手、冷血，你們一起到附近巡視一下，追命傷成如此…我也不放心你們一人行動。」

A. 提議與鐵手冷血一同出發
B. 不提意見 留守神侯府
C. (提出其他合理方案)

c 追命唔係講到野咩 唔問左佢先

有個位寫得唔好幾好 我改一改

請理解成追命暫時唔係太講到野

就係諗緊點解講到野但係冇人問佢野

寫得唔好 抱歉

btw 洗唔洗改返個c

咁b啦 睇住d女要緊

冇強姦

話唔埋小露今晚搵路仔繼續埋佢

夜襲*3

---B---

「是。」鐵手和冷血答道，然後便離開了。
「世叔，那麼我們留守府中，有何事要辦？」我問道。

世叔若有所思地說道「追命的傷勢未穩定下來，就由無情先留守在追命身邊，甄姑娘繼續治理。至於府內的安全…」
「讓我來吧。」如意開口說道。
我看向了如意，如意點了點頭便繼續說道「我熟悉府內的地勢，讓我來巡查也是上策。」
「這樣也好，但是就你一人的話…」世叔說道。
此時霜兒也開口說道「我也可以幫忙。」

世叔點了點頭說道「那麼唐姑娘跟如意你們在府中四處巡查一下，切記小心。」
「我…」我此時不禁開了口。
「仁甲你…我會與無情一同留守在追命身邊，若果你是不放心兩位姑娘的話，就隨她倆一同前去吧。」世叔答道。

世叔像是看懂了我的心思一樣…

A. 自然是好了
B. 不 我留在這邊幫忙

b 包拗頸

樓主應該估唔到B會贏

---B---

「不了，追命哥傷勢還重，這我還怎麼走得開來…」我說道。
如意笑了笑說道「仁甲大哥放心，我和唐姑娘互相照應，定必是一切安好，你就好好的留在這邊幫忙吧。」
我看著如意和霜兒，她倆都是肯定地點了點頭，然後便轉身離去了。

「那麼我們？」我問道。
「就幫甄姑娘她作護法便好了。」世叔說道。
無情他看了看身旁的甄姑娘，說道「這醫術，果真高明。」
我看了看甄姑娘，只覺得她手腳俐落，卻看不出甚麼來…但是無情大哥跟世叔都這樣說，倒也起了我好奇了。
於是我便問道「這…在下不懂醫術，確實也看不懂了。」
「甄姑娘她一面止血，一面縫合傷口，同時間更施藥止痛…就那麼一雙手，已經做到了三、四個醫師所做的事了。」世叔答道。
我停下來再看了看月露的動作，的確她一直換著針線、藥、包紮等…的確是神乎其技。

「哈哈哈哈！」突然從遠處傳來了千里傳音的笑聲，我和無情都馬上警戒起來。
而世叔他則冷靜地問道「是何方的高人，既然來到神侯府，不如現身見個面吧。」

一行四個人以輕功一躍而入，進到神侯府的庭園再走進來。
此四人先是羽墨書院的墨瑯和一個看來普通的弟子，手上還拿著一支像是弩槍的兵器。除了的是另一個身穿綠衣，樣貌邪氣的男子…
而最後的那個人…我再也記得不過了…

「路少俠，別來無恙吧？」白老問道。
「不良人的走狗，你們怎麼會在此…？」我問道。
「哈哈哈，這麼久沒見面，路少俠依然是嘴上不饒人呢。」白老說道。
「敢問幾位高手是…？」世叔問道。

「在下羽墨書院墨瑯，與我一個不成才的弟子。」墨瑯說道。
「在下唐門長老 唐宣。」唐宣答道。
「另外這位…？」世叔向著白老問道。

A. 搶先說出白老的背景 是個奸險之人
B. 不加一把咀好了
---
聽日繼續

所以要重頭諗過再寫

咁快聽日

仲諗住有多一篇

a 叫佢小心偷襲

如果揀A結果係咪去行咗陣跟住聽到聲返去追命嗰邊?

今次夠打掛，雖然如果個故成日開無雙會唔好睇，但今次都算重遇仇人，希望路仔就算唔開無雙打，都展現到自己學有所成

可能下篇會聽到呻吟聲 要過去如意 霜兒到呢

對面咁疊馬
好彩唔係遇到啲女先

a 既話我諗係帶住2條女打白老佢地

應該係打其他高手啦 敵人主戰力一定係打boss先

如果係打神候府就係 但係為路仔既話就應該追住路仔打

無錯

樓主身體抱恙仲要返早 呢幾日都可能會早小小收工

抖下啦

應抖時間又唔抖 用到d時間無得抖個陣又想抖
無限loop

停更3日咪得

如非必要我都唔會停更 比自己停左一次就會有第2次
懶開就會有條路

BTW 最多係諗過去旅行既日子會減一日兩篇
不過so far未去住

啱呀
好多直情人都消失埋
唉

再次多謝大家既支持 有人睇我就點都寫完佢
停更? 不了

咁算唔算寫完

好過無 但無啦啦點會變劍聖大和

為咗極速埋尾

---A---

我隨即搶在白老前答道「世叔，這位白老是唐國不良人的主要成員，強於暗器手法，而且他為人奸險，詭計多端，世叔與無情大哥也要小心他出手偷襲。」
白老大笑，說道「路仁甲，我們好歹也算是一場舊相識，說話也不用這麼狠吧。」
此時世叔走前半步，輕輕的把手擋在我身上說道「仁甲放鬆點，讓我來。」

然後世叔便笑著說道「今天羽墨書院掌門，唐門長老以及不良人骨幹齊集於神侯府，實屬老夫三生有幸。不過在下徒兒追命有傷在身，我想也恕難招待諸位了，各位…請回吧。」
世叔刻意在「請回吧」三個字運勁，短短三個字說起來也有威嚇的成果，不過對方都是些見慣大場面的高手，也不為所動，只有墨瑯身旁那個弟子稍微退了半步。
話罷，唐宣跟白老便大笑了起來，墨瑯卻保持著那沒有表情的樣子。
接著唐宣便說道「先別說你那個弟子追命那些鼠竊狗偷的行為，沒想到大名鼎鼎的諸葛正我，也只是一心護短，想逼我們離開，看來神侯府也只是些欺世盜名之徒吧。」

無情大吼一聲「閉嘴！」然後手上一揮，「嗖」的一聲，四發銀針向著眼前的四人頭上飛去，正當我以為這四人全無反應之時，墨瑯從懷中拿出一塊像是布的東西，輕輕一揚便把四支銀針都擋了下來。
「無情，這樣突然出手…於禮不合呀你懂嗎？」唐宣嘲諷地說道。
無情略帶怒意地說「你先出言侮辱神侯府，即使我殺掉你們也合情合理。」
「無情，先別出手。」世叔阻止道。
無情愕然地反問道「世叔，他們闖入神侯府，再出言侮辱，我想已經沒有忍讓的餘地了吧？」

A. 出口幫助無情 支持開拖
B. 出口幫助世叔 支持咀遁

冇得投降

B
嘴遁拖多陣時間先

又投降

B 割J求和

a 打佢老母

B
咁多暗器高手有啲伏

B 但我諗最後都會開拖

樓主講過唔會寫 諸葛正我出手 應該靠把口就搞掂

b 睇下有冇得拖到鐵手 冷血番黎

係樓主嘅架空世界入面諸葛正我係用腿法

宜家係用腦法多啲

第三隻腳

鞭法
論如意用乜交房租

C 沉默

---B---

「無情大哥，他們若果要動手，早就出招了，還需要閒話家常嗎？」我說道。
世叔笑了笑，接著說道「對了，幾位都是高手，若要動手恐怕也不用在此挑釁，既然如此不如直接表明來意吧。」

白老踏前一步開始說道「我們為何會追來到神侯府，自然就是你的弟子追命了。」
「敢問白先生，在下的劣徒是做錯甚麼了嗎？」世叔問道。
唐宣冷笑一聲，說道「諸葛正我，別裝瘋扮傻了，光明我發現以來，這位追命先生都已經跟蹤了我兩，三天…今天我和不良人跟羽墨書院見面之時，我們便出手攻擊這位在旁偷聽的小賊，他才落得如此下場…難道諸葛正我你想說自己甚麼都不知道嗎？」
世叔沒有甚麼特別的反應，冷靜地繼續說道「老夫也絕非推卸責任之人，追命既然有錯在身，你們傷了他，我也能夠明白…但是他已傷重如此，一切都應該足夠了吧。」
「那麼，看來諸葛正我你在此是誓保你的弟子了吧？」唐宣再問道。

世叔輕揚衣袖，答道「對。」

白老賊笑一下又再說道「竟然如此，我們也不打算在此和神侯府的諸位拼個你死我活，但追命的事，又絕不可以不給個交代吧，我想可以有一條路…就是比武決定吧，我尊重諸葛神侯的地位，就由墨瑯那位不成才的弟子，與你們的路少俠一戰如何？」
白老眼神鄙視，明顯是不把我看在眼內…

A. 接受 打個弟子易如反掌
B. 如此提議 必有陷阱 不了

B>A

B
btw 光明我發現以來

錯字 唔該

A 有伏都要頂硬上啦

c 要打就打白老
吸細既冇用 要搵個大既黎吸

猛虎落地勢

跟得過黎唔會太廢掛

B 之後直接打大佬

---B---

世叔看了看我問道「仁甲，你覺得呢？」
我想了想，依白老的為人…然後回答道「白老竟然如此提議，必然有乍。」
白老大笑，說道「難道你想說讓我們甚麼都不做便離去嗎？」
然後唐宣也笑起來，同時從腰間拔出那唐門的短刀，擺出架勢看向我們，說道「我想諸葛正我你也知道今天要給我們一個交代吧，竟然你們拒絕了白先生的提議，不如就由我直接向你們取人了！」
世叔此時搖了搖頭說道「不，我是認為由路少俠出戰，始終有誤，畢竟他不算是我們神侯府的人，讓他代表神侯府與你們交手，也不合禮數…倒不如幾位聽閣下一個建議吧。」
唐宣沒好氣的答道「有屁快放！」
世叔笑了笑，續說道「毋需動氣，我的提議也很簡單，我們神侯府不打算與你們在此以命相搏，倒不如由我提議三個比試，以三局兩勝的方法來比拼吧。」
唐宣正想開口拒絕，但白老卻笑了笑打斷了唐宣，說道「聞得諸葛神侯武藝超卓以外，還智冠天下，在下也有興趣聽聽神侯你有甚麼好意見。」

「第一項就是暗器，剛才看到閣下擊落了在下那位劣徒無情的暗器，相信閣下也是一個用暗器的一流高手，那麼就在庭園中來一場暗器比試，互相發招，先被擊中者敗。」世叔說道。
「好，我也想知道這位「暗器之王」無情的實力，到底有多少斤兩。」白老答道。
世叔點點頭，續說道「那麼第二項就是比內力，就各自派出一人來個內力比拼，點到即止，自然不傷和氣。」
白老笑了笑答道「不傷和氣嗎？也好，那第三項呢？」

唐宣此時打斷道「竟然都讓你提議互比兩項了，那麼第三項就由我們決定吧。」
「結果你應該仍是想讓我和那個弟子比試吧。」我說道。
唐宣笑了笑答道「不然你想挑戰我們任何一人也可以。」
世叔點了點頭「這…也可以，我們就三人在，就每人和你們比試一次。」

A. 「都聽世叔的。」
B. 「不了，(提出其他方案)」

---
聽日繼續

主角強大左咁多
係時候比人見識下佢既實力
A
第二三回合往死𥚃打

本身2線頭 吸完2條友應該晉身1線尾 試下身手

B
R1 打飛機鬥遠比賽
R2 打飛機鬥耐比賽
R3 格劍

B. 「不了，你們四人一起上吧！我死不去的。」

讓他代表神侯府與你們交手，也不合禮數
轉頭又掉路仔出去打, 邏輯好有問題
同埋應該打錯閣下

1 捉E因
2 耍盲雞
3 包剪揼

滿意未

可能寫到有d 1999 嘗試下跟住幾篇執下

打麻雀 鋤dee 波子棋

B 挑戰大佬 叫佢讓路叔一招

鋤dee

又話唔寫世叔出手 係咪想寫無情 路仔屌打對面

仲有中女醫生

修訂

B鬥智
練武之人除左身手了得，重要有智有謀！
打麻雀三盤兩勝制

象棋

中女唔洗打啦 今晚仲有野要做

要醫返好路仔 應該會畀人打到半死

今日頭篇要小小時間 如無意外篇幅可能長小小

最終決定

猜枚決勝負

---A---

世叔的提議也有他的道理，我答道「都聽世叔的。」
白老笑了笑說道「那麼就請各位先到庭園。」
我們一行人走到庭園的空地，不得不說這畫面是頗怪異的，我們明明一言不合便會打起上來，但大家都看似若無其事的一起走到空地之上。

到了空地以後，無情跟白老便各自到了一旁，無情一副如箭在弦的樣子，而另一邊的白老則雙手放於背後，異常的冷靜，更有一股不放無情在眼內的感覺。
無情自然也是察覺到白老的態度了，他眼神當中帶點怒氣，但卻保持著冷靜的樣子。

白老冷笑一聲，挑釁道「暗器之王 無情，來吧。」
無情眼神一轉，右手一抬便射出三枚銀針，白老他冷笑，從懷裡掏出一把石子，一曬出去便擋下了那些銀針，然後腳下步法一轉，一個轉身又將向無情攻回去…
白老拋出的那個像是一個小鐵球的東西，乍看不比一顆石子大很多，無情隨即在自己的輪椅側邊一按，一個鐵球從他的頭側飛射而出，與那小球相撞，「啪」的一聲，白老那個小球便爆裂開來，同時射出無數鐵針，在旁的我們也欠些被誤傷，我馬上拔出劍來阻擋，而世叔則輕輕一閃便避開了，另一邊廂的唐宣則被墨瑯的那塊布保護了。

而無情他也是冷靜的在輪椅上一按，輪椅馬上轉了一圈，將那些銀針全打在了輪椅那木製的背上。
無情此時開口問道「這看起來與唐門的暴雨梨花針如此相似…」
「這是我讓唐門做的，算是一個爆發形的暴雨梨花針，沒想到暗器之王居然連這樣也能看出來，果然我也要對你刮目相看一點了。」白老答道。
「白老…你本不姓白對吧…」無情問道。
白老眉頭一皺，隨即手上一揮又投出數顆飛石，石後又跟隨著數支銀針，就像是用那飛石保護著那幾根針一樣…這也是一貫白老的暗器手法。
無情隨即連發數把飛刀抵擋，以飛刀阻擋那些石子與銀針，但在石子與飛刀碰撞的一刻，竟然像有一股奇怪的勁度，將那飛刀擊開過來，還將另外的飛刀的路徑偏離，全數落空。無情見狀，馬上運輕功配合著輪椅的獨特移動方法去迴避…
無情本應是能夠完美的閃過，但白老沒有放下手腳，往八個方位擊出飛石，將無情的路完全封死。
無情這下可是正中下懷了，縱然他有著輪椅和輕功彌補自身傷殘的不足，但這卻是他無可改變的弱點。

一發銀針打到了無情的肩上，深深的插進去了，無情痛苦地低鳴了一聲，同時也代表…是白老拿下一局了。
「抱歉，是我贏了。」白老說道。
無情的一臉難以置信的樣子，或許他根本沒有想過會在暗器這方面輸給其他人…
世叔馬上走到無情身邊，細看了無情的傷口，而白老則說道「放心，沒毒的。」
無情回過神來，說道「天外有天，人外有人…是我輸了。」無情雖然刻意強忍情緒，但他眼中可是滿滿的不甘和悔恨，這倒是可以看出來的。

無情點穴將血止著，然後世叔慢慢的將他推回來。
世叔話中暗藏怒意的問道「接下來就讓老夫來，誰要和我比一比。」
唐宣大笑說道「聞得諸葛正我的功夫獨步天下，就由我這位唐門長老來會一會你吧！」然後他便走上前來，與世叔對峙著。

世叔抱拳行禮，對著唐宣說道「請！」
唐宣賊笑一聲，馬上運氣。一道綠氣像是從他背後一湧而上，連他的皮膚也像添了一層綠，但那綠色卻不是停了下來，而是一點一點慢慢的變得深色，變得像是紫色一樣，從旁看去，此時唐宣他整個人看起來簡直是令人作嘔，像極一個滿身瘀血的屍體一樣…
世叔淡然一笑，說道「沒想到有生之年，我竟能見識到唐門蠱毒功的威力，老夫還真是三生有幸。」
唐宣不屑地哼了一聲，說道「廢話小說，領教一下我唐門的功夫吧！」
話罷，唐宣抬手便向世叔雙掌打去，世叔不慌不忙，以雙掌畫了個圓，往唐宣雙掌推回去，就在兩人接觸的一下，「呼」的一聲，世叔身後便有股氣爆發而出，接著「砰」的一聲，唐宣便口吐鮮血，飛到十數步外。

這庭園之上，所有人都愣住了，大概也沒人見識過世叔全力的一擊，竟然和這唐門長老相差如此之大。不過世叔也氣喘如牛，看來是一擊過後便要休息了。
唐宣他全身顫抖，跌跌撞撞的爬起來，再說道「這難道就是驚艷一槍嗎…？」
世叔氣喘地答道「正是。」
唐宣又是一陣大笑，說道「諸葛正我，果然厲害！」話畢，便昏倒過去了。

「那麼這局是老夫得勝了吧？」世叔問道。
白老笑了笑答道「當然，那麼路少俠，無情受傷，神侯力竭，看來果然是該你上場了。就當是我們讓你一下，由你選你想挑戰誰人？」

A1. 白老
A2. 墨瑯
A3. 墨瑯的弟子
B. 不打了 提出其他方案(有咩提議 合理既有機會上鏡)

On9連登post左兩次？

A3

A1吸鳩佢

a1 係時候吸撚死佢

A1 唔信樓主會作男主輸
輸左差唔多完得故
睇個勢之後男主絕世武功單嘢會揚開去，之後就難吸
不如係呢個機會吸多d提升自己之後報仇重好

A1先啱

前面萬劍門嗰陣想投男主講大話 講係化功大法扮唔識吸 不過睇返post已經太遲出左文

a3

兜唔到了

扮係化功大法 應該真係fake到下人

證明自己係一線既時機

A1
係時候喬峰mode

報仇機會來了

照咁睇在場應該墨瑯最勁

我揀打唐宣

B. 可唔可以走去吸下聞左既唐門長老，之後再打？

有毒

---A---

「白老，我們的新仇舊怨就在此刻算清！」我說道。
白老笑了笑說道「甚麼？你要挑戰我嗎？」
「當然…此刻正是最好的時間讓我們選清彼此的事了。」我說道。
白老搖了搖頭，說道「你執意要送死的話，我也樂意送你一程！」

白老跟我走了出來，他剛站好我便隨即拔劍迎戰。
他自然也不會跟我客氣，馬上連發銀針飛石，而我則轉動著手上的軟劍，冷靜的擋下他的攻擊。
這下子我以劍去抵擋，總比剛剛無情和他那一戰，以暗器抵擋暗器容易得多了，總算能把他的暗器擋下來。

白老他眼神一轉，手上又接連飛出三個小鐵球，看來正正就是剛剛他用的那個暴雨梨花針…
三個鐵球從我眼前左中右三個方向飛過來，這是一個能擋能閃能反擊的位置…
擋的話可能要面對鐵球爆出鐵針的危機；閃的話鐵針可能從背後飛到；反擊的話可以試著把鐵球打回去，又可以試試衝前…

A. 擋
B. 閃
C1. 反擊 把球打回去
C2. 反擊 前衝

C2 攻其所必救

c2 打佢老母

C1

C2, 對暗器梗係盡快近身戰

c2

C2

廢左白老 見完明教 去屠殺萬劍門

c2 搞掂完白老再講 今日你地黎得神候府就唔洗旨意有命出返去

C 1

---C2---

我馬上壓低身子衝前進攻，在那麼一寸距離穿過那三個鐵球，然後抬手便以九斷劍往他的咽喉刺過去。
白老明顯是被我這記攻擊給嚇到了，急忙地後退閃避。
此時我腳下輕功便運得更猛，向著他再攻過去，白老他立馬用一式格擋卸勁的姿態，抵擋著我的劍攻向他…

正當我們招式來回之際，後方的那些鐵球爆發，銀針往我們的方向飛來，我們馬上一跳，旋轉身軀迴避，那些只在我身上留下了些擦傷，不及要害，也不礙戰鬥。
而白老落地以後，自然身上也多了點銀針的擦傷，不過他的驚訝之情已不復存在，反而是面露笑容的問道「士別三日，當刮目相看。看來路仁甲你已經不再是那個只有一股蠻勇的人了。」
「那你就好好的再感受一下吧！」我說道，然後馬上又再攻過去。

這次我再攻過去，馬上運勁便是一道劍氣，白老又是一驚，馬上迴避，我正想乘著那個空擋進攻，他見狀便往我的方向抬手，袖中像是有一道奇光閃過，然後數十支袖箭馬上射出，這時候已不及迴避，只可硬擋…
我馬上以劍擋著，硬生生地把大部分的袖箭擋下，但卻有一支袖箭插在了我的側腹之上，那疼痛讓我不禁按著側腹跪下，白老卻是看著我一臉嘲諷地笑著。

「那個難道是孔雀翎…？」在旁的世叔問道。
「哈哈，神侯果然見多識廣。」白老笑了笑答道。
白老看向我再說道「這可是我的最後手段之一，路仁甲你確實是把我逼急了…沒想到你能強了這麼多，還真是超出我想像。」

A. 站起來繼續打
B. 跪在地上等待機會偷襲
C. 放棄
---
聽日繼續

路仔無上帝視角

可以有高人指點

b 等機會吸9佢

A啦 明人不作暗事

吸到到佢變廢老

一次過吸哂幾條友

終於有得揀投降

btw A

文

A
堂堂正正收佢皮

---B---

我保持著單膝跪地的動作，繼續按著傷口，也盡量表現得自己很痛苦的樣子，目的自然是為了將白老引過來，在他出手之前反擊…試著用北冥神功了結他。

白老從懷中拿出了一把短刀，然後慢慢的向我走近…
終於他站到了我的身旁，然後說道「路仁甲，沒想到你這麼快就敗下來了。」
我隨即一手緊抓著他說道「這倒未必。」
白老大驚，此刻他才發現我原來是佯死的，同時間北冥神功運轉，白老的內力開始被吸進我體內…
「你這是…北冥神功！？」白老驚叫道。
「白老，你太輕敵了。」我一邊運功一邊緊抓著他，而白老他拼命的想去掙扎，但見客後他已經完全運不上勁來，力氣也一點點地消散。
正當我深感勝券在握之際，身後忽爾傳來一把冷淡的聲音「停手。」
一陣寒意從我身旁傳來，我馬上迴避，接著連續三道鐵索馬上落空，打在了我剛剛所在的位置之上。
我轉身一看，正正是墨瑯身邊的那個弟子手上的兵器所射出的鐵索，那聲音也明顯是墨瑯了。

「墨瑯，你怎麼介入我和白老的決鬥？」我質問道。
墨瑯輕笑一聲，慢慢走到氣喘到快站不起來的白老身旁，一邊把他扶起，一邊答道「這就當是我們輸了，追命那小毛賊就還給你們，我要帶唐先生跟白先生走了。」

A. 「神侯府豈是你們自出自入的地方！」繼續攻擊
B. 「好。」讓他們離開

a 打7佢

B 「幾位慢行！」

揀A應該會比世叔阻止
B啦

A
打佢老母

B 世叔地頭世叔話事

---A---

「神侯府豈是你們自出自入的地方！」我說道，然後便打算上前繼續攻擊。
世叔馬上大吼「仁甲，冷靜！」
同時墨瑯見狀又笑了一笑，淡淡地拋下一句「衝動…」

他隨即從懷裡拿出一個小鐵球，往地上一拋，然後「噼啪」一聲，一陣閃光遮掩了我的視線，大量的煙霧從中爆發出來，完全將我的視線擋著。
我往著墨瑯原本的方向撲了個空，然後他的聲音忽然從我耳邊傳來，說道「你太輕敵了…」
我往著聲音轉身，腰間的袖箭卻被強行在體內扯了出來，那股疼痛本應已足夠我倒在地上，但我胸前卻同時間受了一掌，那掌勁把我從煙霧當中打了出來，飛彈到十數步外，跌回了世叔身旁的那邊。
我從地上再抬起頭一看，那煙霧已開始散去，同時間墨瑯、他那弟子、白老以及唐宣，四個人都消失不見了…而我也暈過去了。

…

「墨瑯！」我從睡夢中驚醒過來，不過我已經睡在了自己的床上。
我看了看腰間的傷口，已經好好的包紮起來…不遠處則是累透了而睡在了床邊的如意。

A. 把如意叫醒
B. 離開房間看看
C. 在床上躺著等等

b 打人緊要遲d先溝女

無睇幾個鐘
路仔又柒多鑊

大家好似唔記得左仲有個人係隔黎咁
係時候比佢教訓下

今次洗唔洗融功

下次條廢老落單要往死裡打

其實今次都可以架 不過樓主放生廢老姐

大家想睇下主角幾時死 所以乜鳩都衝

C 唔好整醒老婆住

用條丁頂醒佢

世叔都幾撚廢, 唔幫手擋人偷襲
BTW A

同意

出完驚艷一槍就收皮打唔到
BTW成個故仔有幾多人頂得住呢招

驚豔一槍得一槍幾合理呀

啱先條蛋散咪頂完仲無穿無爛

岩岩返到 比小小時間

垃圾世叔

條蛋散接完招之後話「這難道就是驚艷一槍嗎…？」
個省略號本身冇留意
再諗多下
應該係輕小說成日有果種吞吞吐吐嘅停頓，表示疑惑唔相信竟然咁撚廢嘅意思

主角係時候學下新技
凌波微步，六脈神劍

---C---

我躺在了床上，看著如意的睡臉…等了一會，便有人輕輕推門進來，是月露。
月露手上捧著了一些藥物開門進來，進來以後她便發現我已經醒了，而睡著了如意卻沒有那麼一點兒反應，依然沉沉的在睡。

我向月露比了一個安靜的手勢，她微笑著點頭，然後慢慢的將藥放到桌上。
我指了指旁邊的如意，輕聲問道「如意怎麼睡在這邊了？」
我刻意的把聲音壓得很小，避免把如意炒聲，月露也明白我的意思，慢慢走到我旁邊，在我耳邊低聲說道「昨晚你暈了以後，她就一直守在你身邊，自然是累得睡在你身旁了。」
「原來如此…」我答道。
「你也該換藥了，這樣難以避免要叫醒楊姑娘呢？」月露問道。

A. 不了 讓如意休息 到別的房間換藥
B. 還是先叫醒如意
---
聽日繼續 諗唔到點寫長D 略短請見諒

甲

a順便繼續朝早未做完既事

A會比如意偷睇到

3p

---A---

「我們到別的房間去…先讓如意休息一下。」我說道。
月露點了點頭，便拿起那些藥，我也攝手攝腳的從床上下來，隨著月露到別的房間去了。

月露把我帶到她的房間去了，再問道「仁甲，傷口還疼嗎？」
「應該沒有。」我答道。
腰間上的傷口看來沒有多少疼痛感，就像是麻醉了一樣，我接著又把手輕輕按了按那傷口，這確實是沒有多少感覺的。
「我替你在傷口上用了些草藥，可以止血，也可以減輕痛楚。」月露說道，然後開始幫我脫去上身的衣物，並且拆除包在腰間的布條。

在月露為我包紮的時候，我想了想，便開始問她昨晚的事，說道「昨晚我昏過去了嗎？」
「對，當時我在廳堂那面看到你闖進煙霧當中，諸葛先生正想進去阻止你，但你已經在煙霧中被人打飛，然後倒在地上一動不動…我還以為你死了。」月露說這句話的時候，眼中像是有點淚，或許是有點擔心我？
「怎麼哭了？」我問道。
月露馬上擦一擦眼眶，問道「誰哭了？不害羞。」
我笑了笑，月露瞪了我一眼，說道「別笑啦，藥也你想自己換了嗎？」
我笑著答道「好的好的，你沒哭，我也沒笑。那麼接下來呢？」

「因為我在遠方，我看到那個瘦弱的綠衣男子，跟那個像是他跟班的人，馬上帶著另外的那兩個人從煙霧後離開，那輕功的速度讓我有點詫異…簡直是我生平見過最快的輕功。煙霧散去以後，世叔走到你身旁，幫你做了些即時的護理，讓你的傷勢先穩定下來…畢竟你的情況太差了，先是中了一箭，又不顧身上的傷勢去追擊他們，再又中了一掌。那個時候世叔若果不幫你穩著傷勢，恐怕神醫華陀來到，你也已經回天乏術了。」月露說道。
「幸虧世叔在身旁…」我說道。
「對了，因為先有腰間的傷，在加上那一掌的內傷，你這兩天都不可以運氣，不然會影響傷勢，那時變會成舊患了。」月露說道。
「好…」我答道，與此同時月露已經換好我身上的藥了。

A. 感謝月露 繼續昨晚
B. 回去找如意
C. 到廳堂外面走走

A 如意目前犯

兩日終於live了

利申糖霜黨其次係如意同青兒

btw硬係覺得再返絕扇嘅時候會比唐門滅左門
條女會死or比人姦

腰有傷有新動作？

no one care醫師

即係唔係話唔care但not that care lo

好啦 點都好 歡迎新讀者

唔鐘意年齡大過自己（主角）嘅女仔
理想係16歲以下

如意>醫師>ALL>雞

霜兒係雞論幾時先會完

btw 未收工 夜小小先出文

就算你交代埋身世佢唔係雞點都排佢包尾

要路叔係故入面親口問一次

我老婆唔係雞

好耐之前講過霜兒個思想原形

又真係好似雞

根本就係

明里唔係霜兒先係

邊個話霜兒係雞嘅 我立刻屌哂你地

破壞咗霜兒個形象

---A---

我更加貼近月露，再將我雙手抱往她腰間，將她拉近我，再看著她雙眼說道「謝謝你。」
她壞壞的笑了一下，問道「你抱這麼緊想幹甚麼？」
「你說呢？」我反問道，然後吻到她的唇上。
月露也親了我一下，然後就別過頭去了。

「怎麼了？」我問道。
「你這個小淫賊，一天到晚都只想著這些苟且之事。」月露問道。
「昨晚不是你先吻我嗎？難道那些不算的？」我反問道。
「昨晚…昨晚的事不算，我…我不跟你說了。」月露支支吾吾的答道，然後轉身便想離開房間。
我馬上抓著月露的手，把她拉回我身邊，問道「怎麼急著走了啦？」
「再不走會被你吃掉了吧。」月露用她的手輕輕的推了推我，我馬上抓著她的手，在她手背上吻了一下。
「你也不去看看其他人嗎？」月露問道。
「此刻沒甚麼比你重要了吧。」我答道。

然後我又再吻下去，這次月露沒有反抗了，我一邊吻一邊牽著她，一步一步地把她帶到床上…

「叩叩叩」忽爾有些急忙的敲門聲打斷了我們…
我們同時轉過頭去那門的方向，然後如意的聲音便從門外傳來問道「甄姐姐，你有見過仁甲大哥嗎？我醒來以後她就不見了。」
月露低聲的在我耳邊問道「小淫賊，我該怎樣答呀？」

A. 下次再算 答來換藥免得吵醒如意
B. 讓月露騙如意自己不在

各花入各眼啦 都係個句
個形象係拎黎構思個外表 只供參考 毋須上心

比如意知 路叔同個大自己成10年既阿嬸扑野實好灰

係我想像中 如意同霜兒月兒大約18-20左右 路仔23-25 醫生 26-27左右

呢個係新版你要睇番舊版

不了

[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (8)

#775 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

當唐霜

真係臭雞黎

屌你牙

仲要做到唐門殺手應該都不擇手段
分分鐘咩都玩過哂

跟

劇烈運動會導致破處

一定係訓練太嚴苛
霜兒真係好慘
要再多啲愛惜佢

你都on9
唐門有分暗殺同色誘 色誘會訓練你床上技巧其次先係暗殺技巧
暗殺派就真係訓練暗殺

我地霜兒好明顯係暗殺派 可以模仿到人地嘅暗殺技巧好明顯係暗殺派

邊個再話霜兒係雞我就穿越去佢屋企攞佢屎眼個處 屌你老母

雞

要召喚白卡反巴抗議新霜派

你仆街喇 你訓覺小心啲

激進霜兒派

吓
梗係打哂兩邊啦
支持路叔嫖妓終老中梅毒

食埋醫師先諗如意啦

答A好似穩陣d

甄姐姐，你有見過仁甲大哥嗎？我醒來以後她就不見了。

原來變埋路嬸

---A---

「讓我來吧。」我答月露。
然後我從床上站了起來，再說道「如意放心，我在房間裡。只是因為我怕吵醒你，所以才跟月露她來了這邊換藥。」
「原來如此…換好了嗎？我可以進來嗎。」如意問道。
「當然。」我答道，同時前去打開門，幫如意進來。
我推著如意進來，她馬上緊張地問及我傷勢的事，還會痛嗎，用藥以後有沒有舒服一點諸如此類，我讓她緊張地說完後便摸了摸她的頭答道「放心，我沒事了。」
如意又羞又驚的問道「呀…我好像問太多了。」
「不用怕，你都是關心我而已。」我答道，然後她又甜蜜地笑了一笑。

「如意，昨天你跟霜兒沒事吧？」我問道。
「放心，我和霜兒只是在府內遇到些拳師，都是些小爪牙，武功也不太好，所以我和霜兒可是一切安好的。」如意答道。
「拳師？」我問道。

「對…按他們身上的衣著來看，有可能是真武門的人。」如意說道。
「真武門…？聞得他們跟羽墨書院可是有勾結，但卻沒想到他們敢派人闖進我們神侯府。」我答道。
「這可不一定，真武門作為這麼一個大門派，姑勿論那些拳師服的樣式有多普通，就算要拿到真武門的拳師服也不難，因而偽裝的可能性也是有的。」如意說道。
旁邊的月露搖了搖頭說道「依我看來則是樹大有枯枝了。」
「我也曾經與真武門交過手，他們看來也並非甚麼奸險貪婪之輩。不過倒不知道昨晚的那群到底是何人了…關於此事，我們還是從長計議了吧？」我問道。

「仁甲大哥你要去看看世叔或者霜兒嗎？關於昨晚的事，他們都好像有些發現。」如意說道。

A. 先不找他們 請月露繼續檢查傷勢 讓如意回房間繼續休息
B1. 先找世叔
B2. 先找霜兒
C. 待會再找他們 先與如意到庭園裡走走
---
聽日繼續

typo

A >B1

B2

好耐冇見霜兒啦

B1

雞都有人撐

b1

Mean no offense
其實巴打次次都係呢句悶唔悶

經典永遠唔會退流行

B2 扑左嘢先啦屌

理性既反霜派話佢係雞都有論據
係得佢一個開口埋口都係呢句
唔排除佢係霜兒派
做鬼入黎抹黑我反霜派

第一個反霜都比人話係霜派 真係難聽過粗口

221112
共票差一票

咁我轉b1

強烈要求樓主解釋霜兒係咪處 以還我地霜兒一個公道

係處仲驚喎

遲下痴到唐門條線會開始講更多

有咩問題？唐門有分暗殺部門同情報部門
暗殺就主要殺人 情報就不擇手段套取情報
霜兒身為暗殺部門係處好正常 何況唐果邊啲人中意肥婆

巴打get唔到我個爛gag

唐門屬於唐國
對付既人除左少數政敵同內奸之外
大多數都係來自明國既敵人
明國唔係鍾意肥婆喎

路叔=短撚

屌 get到了

哇嚟個回答

btw路仔仲會唔會遇到新女

我都諗緊會唔會再加女角
最近我自己心入面仲有個主要角色想加 但係又好似太多囡了

係處先唔驚 點解?

...

因為處變不驚呀嗎 哈哈哈

未到三位數都叫多

悔兒 寧兒 月兒 如意 霜兒 醫師 賣菜妹 拳師
得果8個 起碼都十零個啦

轉做仔咪得

gay？

轉b2

點解主要角色一定要係愛情線，唔可以係朋友、戰友咁同tvb有咩分別

實情真係會溝既主要女角色得如意 霜兒 青雪 醫師
仲有一個準備回歸

其實我想推複姓佬同覃仔上黎
但兩個人d人氣都麻麻地

拳師真雞反而無人屌

你散開啲女黎寫唔得咩選擇入面唔好放咁多女
或者俾啲機會佢兩個型下先

男人 WFC

即係將d女離開晒路仔身邊先定點?

btw 無乜辦法 因為唔係普通小說 係第一視角小說
大部分時候用路仔角度去睇 好似複姓佬同覃仔去羽墨呢段
到而家都搵唔到位交代

話說條友聲稱話要報仇
個仇家搵上路仔門
佢影都未見

其實你可以話路仔重傷 要休養一段時間
班女照顧佢 之後你咪可以轉複姓佬做主角 等複姓佬啲線解哂就轉返路仔做主角

珍

依家連樓豬都放棄咗
直接叫複姓佬做複姓佬

都唔記得佢叫咩名
係咪慕容？

呢樣野我都有考慮過 都想問下大家

如果係路仔受傷或者有d事停更佢進度一排 (練功又好 受傷又好)
或者係有個角色 即係例如覃仔複姓佬返黎
甚至追命遲下交代佢追蹤羽墨既事

因而出文改為講述佢既經歷(可以加選項都得)
然後轉入類似半外傳形式咁去出文 而暫時停路仔條線大家點睇

情況姐係類似 早排冷血教路仔劍既時候 skip大部分中間劇情
或者路仔趕路去其他地方 中間無乜觸發事件 就改成講其他角色既線

覃仔智商全開騙取劍譜並擊殺複姓佬

正評呢個回覆支持外傳
負評反對

睇下大家意見點

慕容候

我覺得可以

你話係路仔跟冷血練劍呢段時間發生咪得

有時啲女可以由你安排去向，唔洗全部在場嘅女都喺投票入面
或者可以轉下視角

全部女一次過投 好多時係我順便搞下人氣投票咁
btw 轉視角睇下大家投票點睇 好多時都用路仔視角

同埋轉視角始終影響大家投票
好似早幾日萬劍門一下上帝視角都影響左大家

想問下幾時有路仔陣嘅角色死

邊個？

陣營

你咁講我好驚月兒會死
好似有唐門啲仆街去絕扇門個方向

其實…

終於有人要死

青雪

唉 唔好比我開口中

大家不如傾下如果真係要揀最想邊條女死
我先： ALL

邊個都唔想

一個都不能少

樓主 月兒死左我棄故

隻雞死左就

慢慢睇 唔好妄自猜測

btw 第一篇文"轉頭"出

屌 唔係冷血傷重不治啊

唔會真係開口中掛

估女唔啱咁姐係仔 最接近死既就係冷血 唔想唔唱k死

收嗲啦

冇啦 係仔死 我願意用隻雞去救返

大家唔好傳都咁勁住
未有咁快會死人

冷血好地地wor

其實路仔係咪好似冇乜用過絕扇門武功除左嗰次救師父用分絕掌

男人老狗拎把摺扇出嚟跳舞

世叔用完驚艷一槍
對家無穿無爛之餘仲反震震死咗自己

佢唔係仲學過招牌輕功同個xx意境可以融入劍法咩

果d咪融入咗所以睇唔到
如果當打機路叔個狀態欄應該有幾個被動buff

轉頭

轉個灣到啲friend

樓豬不嬲都係咁

樓上個仆街d轉頭起碼轉1粒鐘 而家愈轉愈遠

btw 未收工 之 有野做阻住左我坐定定寫文

好彩樓主聽日放假 今晚點都出齊文

樓豬準備聽日訓足全日？

唔會

改名做Eden_Hazard7未

返去玩過氣電競驚啦好嗎

---B1---

「那麼我先去找一找世叔，我也想知道多一點昨晚的事。」我答道。
「好的，那你找完世叔再去找一下霜兒吧。」如意說道。
「當然，如意你也累了，回去休息一下吧。」我說道，同時間如意也不禁打了個呵欠，我再不禁摸了摸她的頭，即使那半面具所阻隔著，我仍然覺得如意是如此惹人憐愛的…
如意回以了一個甜笑，然後我便再答道「好了，那我先去找世叔。」隨後便往著世叔的房間走去了。

我走到了世叔房間的門前，門前卻有一個我從未看見的赤袍男子…雖然他的身形被那件赤袍所遮掩著，但看來倒是沒有那麼一點累贅的感覺，袍下也是鋼條般的健碩身形。
我慢慢走近以後，他便抬頭過來看著我，他相貌看來三十出頭，應該比我大上一點，然後他便用爽朗的聲音問道「小伙子，諸葛神侯在裡面會面明教的人，閒雜人等可別隨便闖進去。」

我愣了一愣，不禁有點愕然，畢竟在這神侯府當中被人如此阻止還真是第一次。

A. 直指他言詞囂張 反問他是誰
B. 恭敬地自我介紹 在禮貌地問他是誰
C. 離開 還是先找霜兒

改都唔改夏世三 或者唔改球員名了
諗住改個名係講故台繼續出文

c
廢事有人發脾氣

唔玩只係睇

反巴向惡勢力低頭

冇話過會支持你喎

冇話你企我嗰邊喎

CBBCA

好似好耐冇見

以後英超無世三大pat睇

係囉 比你快過我問

睇皇馬有isco同世三 兩個pat一齊扭

有卡吐唔洗睇

2個前車比利時人高下立見 一個就比人屌到開花 另一個就受人祝福

由食隊友條女再到做25 人品已經

睇番迪布尼d訪問 係話走既原因係摩佬冇啦啦唔用佢 唔係25古

25正仆街垃圾狗 搶埋navas個位 仲要派膠連連

唔係話佢趕走迪布尼 係佢一路做緊仆街

係車趕走CECH 再到皇趕埋NAVAS

呢個真趕走施治搶正選之後做25罷訓走佬 一轉去鍠就踩舊會 好撚憎佢

但係我地離哂題

咁end左呢個topic佢

我唔記得如意係點傷

俾不良人個黑童玩到咁？

係咪捉住左佢？
唔記得左

冇 即場斷佢手筋腳筋 再劃花塊面

強烈要求黑童要慘死 死得好撚慘果隻

我諗遲d會揾到黑玉斷續膏

應該食埋

我要殺死黑童條仆街

樓豬唔好學其他故咁寫同14歲樓下 有機會會比人拉番中國

巴打講野太真
有啲人不願面對

個故都成年
路叔好似仲係冇一件嘢係一手貨

唐國中意肥閪 未必既

得番覃仔

---B1---

「抱歉…在下路仁甲，正於神侯府中作客，有事找世叔…不，有事要找諸葛神侯而已，敢問閣下是…？」我刻意叫了一聲世叔，讓他明白我與神侯府的關係並非他想像中的簡單。
赤袍男聽到我說世叔時，便再看了看我一眼，然後開始打量著我。

「你不認識我嗎？」赤袍男質疑地問道。
「請恕在下孤陋寡聞，在下的確不認識。」我恭敬地答道。
「是我呀…我是明教的，你真的不認識嗎？」赤袍男有點難以置信地問道。
我再打量了他一下，除了身穿赤袍的三十男子外，我在他身上已經找不出任何易於辨認的特徵了。
他看著我的神情和眼神，便再說道「依我看來，你還真是不知道的…這還真是有點出奇了。」
「那麼閣下到底是…」我問道。
「我叫霍紅英，有聽過嗎？」赤袍男問道。

「這…」正當我還在思考之間，世叔房間的門被打開，從裡面出來的可是個故人。
一看見她，我便不禁問道「凡？你怎麼在這？」
她正正是當天曾在不良人手中，一起受過牢獄之苦，同時也是明教右使的女兒…凡爾麗。
「路兄？你怎麼在這邊？」凡問道。
「這三言兩語很難說得明白，有機會我再跟你慢慢解釋吧。」我答道。
「好的，你有事找神侯嗎？那我們先回去了，你有空的時候就到西廂房那面找我們吧。」凡說道。
「好，那是當然的。」我答道。
「那麼我和翎王先走了。」凡說道。
「翎王？」我問道，同時看了看凡身旁的這位霍紅英。
「啊…路兄還不認識他嗎？這位赤袍翎王，是我們明教的四大法王之人。」凡介紹道。
與此同時，這位翎王依然是用奇怪的眼光看著我的。
「翎王你好。」我說道。
「路兄你好，有機會再聊吧。爾麗，我們該走了。」翎王答道。
說罷，翎王便與凡離開了。

我進到世叔的房間以後，世叔便馬上說道「仁甲，你醒了嗎？」
我坐到房間裡頭坐下，答道「對呀，明教的人來了嗎？」
「對，今早剛到達，凡右使的女兒凡姑娘馬上來問好了。」世叔答道。

A. 問關於更多明教來使的事
B. 問昨晚的事

成日以為凡不爾係教主

唔係 係右使

唔夠票

聽日補篇 今日我係出得慢左小小

聽日遊行可能更加少人

唔緊要 聽日唔夠票就後日再出
因為我諗係唯一值得停更既理由

聽日見！

---B---

「先別說明教的事…聽如意說，世叔昨晚你是有甚麼發現嗎？」我問道。
「對了，昨天雖然我未能趕及阻止那個墨瑯帶人離開，但我從他們留下的痕跡找到了不少發現。」世叔答道。
「願聞其詳。」我答道。
「主要有三大發現，一件件事有關聯的，因而我就一件件說下去…第一就是墨瑯的腳步。」世叔說道。
「腳步？」我再問道。
「對，那個人把你身上袖箭拉下來時，血濺在了他身上，他也因而在離開時留下了腳印，那些腳印把他的輕功步法都留下來了。而他的輕功可是世上少有的一等一輕功，三步以內便一下躍離了庭園…在這輩子當中，」世叔說道。
「輕功高手…？」我疑惑地問道。
「這已經超越高手的範疇了…這根本已經是神乎其技的境界。」世叔答道。
「那下一個發現呢？」我再問道。
「第二件事，是他們逃跑的方向，那方法可沒有甚麼大城市或是羽墨書院的據點，反而…反而是真武門的領地。」世叔答道。
我不太相信這與真武門有關，於是便問道「真武門的領地…？這會不會是碰巧的？」
「當然有可能…不過這便是第三個發現了，就是白老所用的暗器，當中所用的材料可是附近真武門那其中一個領地所出產的特殊礦物，並不是隨便能夠入手的。」世叔說罷，從懷裡拿出了一些白老昨晚所用的暗器，那些鐵器當日有點微藍的色彩，看來的確不是凡物。
「那麼世叔你的意思是…？」我問道。

「真武門跟羽墨書院本來已有合作關係，現在唐門和不良人的事，看來他們必然是有牽涉在內的…」世叔說道。

A. 相信真武門 反對世叔的意見
B. 認為應先加緊調查真武門的這個分部和領地
C. 直接同意世叔 建議提防真武門
---
聽日更新時間不穩 睇票數而定

B

可能仲有內情

B
可能又俾人擺上枱

符合番衝動撚路叔性格

B 快d揾人吸功

---B---

「我與真武門尚算有點交情，關於這件事我倒是有點保留…依我看來這件事應該先調查一下。」我答道。
「沒錯，不過其實我們對這個分部早已有所了解的…」世叔答道，然後世叔便在拿了一幅畫像出來。
那畫像上的是一個看來文質斌斌的男子，不過骨架看來頗幼細，故有點文弱的感覺。

「這位是…？」我問道。
「真武門第二堂堂主 宇文翰。」世叔答道，這名字好像是曾經聽真武門的人介紹過。
「是那個習武後由書生變為了真武門堂主的人嗎？」我問道。
「對，據探子回報，宇文翰近來對真武門幫主武豪的態度有所改變，同時開始偏向了武斌，亦即是武豪之子。」世叔答道。
「武斌…？世叔你言下之意這件事跟武斌有關嗎？」我問道。
「這倒不清楚了，畢竟真武門內部的事我所安排在真武門當中的探子也查不了多少。」世叔答道。

A. 提出靠自己的關係去聯絡真武門了解
B. 提議從這宇文翰入手調查
C. 且看世叔的意見

今日仲有更新

今日早晚一篇 cut左中間個篇
香港加油

今日剩餘集數停更 聽日逐步恢復更新

希望有留守既巴打一切平安

報到

---C---

「且看世叔你的意見。」我答道。
「追命現在傷重未癒，而不論無情鐵手冷血都不適合幹這件事。暫且我應該不會急於此事，就先等追命的傷勢痊癒再作決定，而且明教的增援已到，一時三刻神侯府還有眾多高手抵抗外敵，我們大可先聯絡其他的勢力協助。」世叔說道。

「那就聽世叔的。不過明教的增援…」我略帶疑惑想問及明教中人之事。
不過世叔笑了笑問道「仁甲你跟凡右使的女兒是認識的吧？」
「對，說來話長了…不過明教的其他人我倒是不太清楚。」我問道。
「明教的事也是說來話長，自從我大明國立國以後，明教被封為護國聖教，但是勢力卻不停衰弱…先是五行旗合一歸入我國國軍，而明教教主一位懸空，左使卓雅的失蹤，紅黑藍綠四大法王各自為政，唯有凡右使一樣長駐於明教當中。這次我們向明教求援，這麼快便到來已經是萬幸了。」世叔解釋說道。

「那麼世叔…明教來的人是？」我問道。
「你認識的凡右使千金，赤袍翎王 霍紅英，以及一雙叫蕭文蕭武的兄弟…聽說還有兩個姑娘會來，但是她們會改天才到。」世叔答道。
「赤袍翎王？」我問道。
「聽說他三十出頭，是明教最年輕的護教法王，以拳刀作武器，不過他甚少在江湖上闖蕩，所以他的消息，我也不知道多少。」世叔說道。
「那麼我們還有下一步行動嗎？」我問道。
「暫且我會照看一下追命的傷勢，也要等鐵手和冷血的消息，要不你暫且在府中待一兩天再出發回絕扇門吧？」世叔說道。

A. 那先去拜訪明教中人
B. 那先去拜訪追命
C. 繼續追問(仲有冇野想問世叔)

c 「世叔我想去訓陣 」

a
食埋果個姑娘

C 問世叔驚艷一槍點解咁廢

+1

轉C
問下驚豔一槍

世叔：「嗱，見到個結果居然係咁你係咪覺得好驚豔先 」

我要學

會唔會有張無忌趙敏後代出現

真心
分絕掌mix驚豔一槍應該可以好傷

準備新post出文

推

推爆呢個

轉新post 推爆呢個

1000